const quizData = [
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리규정을 작성할 때 포함되어야 할 사항 1번", answer: ["안전 및 보건에 관한 관리조직과 그 직무에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리규정을 작성할 때 포함되어야 할 사항 2번", answer: ["안전보건교육에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리규정을 작성할 때 포함되어야 할 사항 3번", answer: ["작업장의 안전 및 보건관리에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리규정을 작성할 때 포함되어야 할 사항 4번", answer: ["사고조사 및 대책수립에 관한 사항"] },
  { question: "다음에있는 안전밸브 형식 표시사항에 대해 순서대로 설명하여 쓰시오 : SF II 1-B (단 마지막에 있는 B는 제외) 1. S", answer: ["요구성능(증기의 분출압력을 요구)"] },
  { question: "다음에있는 안전밸브 형식 표시사항에 대해 순서대로 설명하여 쓰시오 : SF II 1-B (단 마지막에 있는 B는 제외) 2. F", answer: ["유량제한기구(전량식)"] },
  { question: "다음에있는 안전밸브 형식 표시사항에 대해 순서대로 설명하여 쓰시오 : SF II 1-B (단 마지막에 있는 B는 제외) 3. II", answer: ["호칭입구 크기 구분(25mm 초과 50 mm 이하)"] },
  { question: "다음에있는 안전밸브 형식 표시사항에 대해 순서대로 설명하여 쓰시오 : SF II 1-B (단 마지막에 있는 B는 제외) 4. 1", answer: ["호칭압력구분(1MPa 이하)"] },
  { question: "유해, 위험 방지를 위한 방호조치를 하지 아니하고는 양도, 대여, 설치 또는 사용에 제공하거나 양도, 대여의 목적으로 진열해서는 아니되는 기계, 기구를 6가지 쓰시오", answer: ["예초기","원심기","공기압축기","금속절단기","지게차","포장기계(진공포장기, 래핑기로 한정)"] },
  { question: "보호구 안전인증고시상 안전인증 대상 안전모의 시험 성능 항목을 6가지 쓰시오", answer: ["내관통성시험","내전압성시험","난연성시험","충격흡수시험","내수성시험","턱끈풀림시험"] },
  { question: "클러치맞물림개소수가 4개, 300SPM인 프레스기 양수기동식 방호장치의 안전거리(mm)를 계산하시오", answer: ["240mm"] },
  { question: "연평균근로자 1440명이 근무하는 어느 사업장에서 주당 40시간씩 연간 50주를 근무하고, 조기출근 및 잔업시간의 합계가 100,000시간, 출근율은 94%인 사업장에서 연간 40건의 재해가 발생하여 근로손실일수가 1200일, 사망재해가 1명 발생했을 때 강도율을 계산하시오", answer: ["약 3.1"] },
  { question: "산업안전보건법상 ( ) 안에 적합한 내용을 쓰시오 (1)고용노동부장관은 사업주가 필요한 안전조치 또는 보건조치를 이행하지 아니하여 중대재해가 발생한 사업장은 안전보건진단을 받아 ( )을 수립하여 시행할 것을 명할 수 있다. (2)사업주는 수립, 시행 명령을 받은 날로부터 ( )일 이내에 관할 지방고용노동관서의 장에게 해당 계획서를 제출해야 한다.", answer: ["안전보건개선계획","60"] },
  { question: "방호장치 안전인증고시상 손쳐내기식 방호장치를 사용하는 (1)기계, 기구의 명칭을 쓰고, (2)분류기호를 쓰시오", answer: ["프레스","D"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음에 해당하는 안전보건표지의 명칭을 각각 쓰시오", answer: ["폭발성물질 경고","부식성물질 경고","물체이동 금지","들것"] },
  { question: "산업안전보건법상 철골작업을 중지해야 하는 기상조건에 대하여 ( )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. 1. 풍속이 초당 ( )이상인 경우 2. 강우량이 시간당 ( )이상인 경우 3. 강설량이 시간당 ( )이상인 경우", answer: ["10m","1mm","1cm"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 심사 중 형식별 제품심사의 심사기간을 60일로 하는 보호구를 8가지 쓰시오", answer: ["추락 및 감전위험방지용 안전모","안전화","안전장갑","방진마스크","방독마스크","송기마스크","전동식 호흡보호구","보호복"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 누전차단기를 접속하는 경우 사업주의 준수사항에 관한 것이다. ( )안에 적합한 내용을 쓰시오. 전기기계, 기구에 설치되어 있는 누전차단기는 정격감도전류가 ( )mA이하이고, 작동시간은 ( )초 이내일것", answer: ["30","0.03"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 작업중지의 해제에 관한 사항이다. ( )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 사업주가 작업중지의 해제를 요청한 경우에는 작업중지명령 해제신청서를 작성하여 사업장의 소재지를 관할하는 지방고용노동관서의 장에게 제출해야 한다. 2. 사업주가 작업중지명령 해제신청서를 제출하는 경우에는 미리 유해, 위험요인 개선내용에 대하여 중대재해가 발생한 해당작업 ( )의 의견을 들어야 한다. 3. 지방고용노동관서의 장은 작업중지명령 해제를 요청받은 경우에는 ( )으로 하여금 안전, 보건을 위하여 필요한 조치를 확인하도록 하고, 천재지변 등 불가피한 경우를 제외하고는 해제요청일 다음날부터 ( )이내(토요일과 공휴일을 포함하되, 토요일과 공휴일이 연속하는 경우에는 3일까지만 포함)에 ( )를 개최하여 심의한 후 해당 조치가 완료되었다고 판단될 경우에는 즉시 작업중지명령을 해제해야 한다.", answer: ["근로자","근로감독관","4일","작업중지해제심의위원회"] },
  { question: "공정안전보고서 내용 중 공정위험평가서에 적용되는 위험성평가기법에 있어 '저장탱크설비, 유틸리티 설비 및 제조공정 중 고체 건조, 분쇄설비 등 간단한 단위 공정'에 선정하는 위험성 평가기법을 보기에서 골라 2가지를 쓰시오 <보기>1. 이상위험도분석기법 2. 방호계층분석기법 3. 상대위험순위 결정기법 4. 작업자 실수분석기법", answer: ["상대위험순위 결정기법","작업자 실수분석기법"] },
  { question: "산업안전보건법상 설치, 이전하는 경우 안전인증을 받아야 하는 기계를 3가지 쓰시오", answer: ["크레인","리프트","곤돌라"] },
  { question: "산업안전보건법상 (1) 안전보건관리규정을 작성할 때 포함되어야 할 사항 4가지를 쓰시오", answer: ["안전 및 보건에 관한 관리조직과 그 직무에 관한 사항","안전보건교육에 관한 사항","작업장의 안전 및 보건관리에 관한 사항","사고조사 및 대책 수립에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 (2) 안전보건관리규정을 작성해야하는 자동차 제조업의 상시근로자 수는 몇명 이상인지 쓰시오", answer: ["100명"] },
  { question: "산업안전보건법상 산업용 로봇의 작동범위에서 로봇에 대하여 교시 등의 작업을 하는 경우에는 해당 로봇의 예기치 못한 작동 또는 오조작에 의한 위험을 방지하기 위하여 작업지침을 정하여 그 지침에 따라 작업을 하도록 하여야 한다. 이 때 작업지침에 포함되어야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["로봇의 조작 방법 및 순서","작업중의 매니퓰레이터의 속도","2명이상의 근로자에게 작업을 시킬 경우의 신호 방법","이상을 발견한 경우의 조치","이상을 발견하여 로봇의 운전을 정지시킨 후 이를 재가동시킬 경우의 조치"] },
  { question: "산업안전보건법상 관계자 외 출입금지 표지판 중 '허가대상물질 작업장' 표지 하단에 작성해야 할 내용을 2가지 쓰시오", answer: ["보호구 및 보호복 착용","흡연 및 음식물 섭취 금지"] },
  { question: "산업안전보건법상 (1) 중대산업사고의 정의를 쓰시오", answer: ["유해하거나 위험한 설비로부터의 위험물질 누출, 화재 및 폭발 등으로 인하여 사업장 내의 근로자에게 즉시 피해를 주거나 사업장 인근지역에 피해를 줄 수 있는 사고"] },
  { question: "산업안전보건법상 (2) 중대산업사고 예방을 위해 작성하고 고용노동부장관에게 제출하여 심사를 받아야 하는 보고서의 명칭을 쓰시오", answer: ["공정안전보고서"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 작업장에서 취급하는 물질안전보건자료의 내용을 근로자에게 교육해야 하는 경우에 대해 3가지 쓰시오", answer: ["새로운 물질안전보건자료 대상물질이 도입된 경우","유해성 및 위험성 정보가 변경된 경우","물질안전보건자료 대상물질을 제조, 사용, 운반 또는 저장하는 작업에 근로자를 배치하게 된 경우"] },
  { question: "안전검사 대상 기계 등의 안전검사 주기에 관한 사항이다. 적합한 숫자를 쓰시오 (1) 건설현장에서 사용하는 리프트 : 최초로 설치한 날부터 (   )개월마다 (2) 산업용 로봇 : 사업장에 설치가 끝난 날부터 (   )년 이내에 최초 안전검사를 실시하되, 그 이후부터 (   )년마다", answer: ["6","3","2"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음에 해당하는 양중기의 명칭을 각각 쓰시오 (1) 훅이나 그밖의 달기구 등을 사용하여 화물을 횡행 또는 권상동작만을 하여 양중하는 것 (2) 동력을 사용하여 중량물을 매달아 상하 및 좌우(수평 또는 선회)로 운반하는 것을 목적으로 하는 기계 또는 기계장치", answer: ["호이스트","크레인"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 제품의 생산공정과 직접적으로 관련된 건설물, 기계, 기구 및 설비 등 전부를 설치, 이전하거나 그 주요 구조부분을 변경하려는 경우 유해위험방지계획서를 제출할 때 첨부해야 하는 서류를 4가지 쓰시오", answer: ["건축물 각 층의 평면도","기계 및 설비의 개요를 나타내는 서류","기계 및 설비의 배치도면","원재료 및 제품의 취급, 제조 등의 작업방법의 개요"] },
  { question: "파단하중이 42.8kN인 와이어로프로 화물 1500kg을 두줄걸이로 60도의 각도로 들어올릴 때 (1) 안전율을 구하고 (2) 이와같은 권상작업에서 안전율의 만족, 불만족 여부를 판정하고 그 이유를 쓰시오", answer: ["5.04","안전율이 5 이상이므로 만족"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설용 리프트, 곤돌라를 이용한 작업시 특별안전보건교육의 교육내용을 5가지 쓰시오", answer: ["방호장치의 기능 및 사용에 관한 사항","기계, 기구, 달기체인 및 와이어 등의 점검에 관한 사항","화물의 권상, 권하작업방법 및 안전작업지도에 관한 사항","기계, 기구의 특성 및 동작원리에 관한 사항","신호방법 및 공동작업에 관한 사항"] },
  { question: "비등액체팽창 증기폭발, 즉 BLEVE에 영향을 미치는 인자를 5가지 쓰시오", answer: ["저장용기의 재질","주위온도와 압력상태","저장된 물질의 종류와 형태","내용물의 물질적 역학상태","내용물의 인화성 및 독성 여부"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 화물운반용 또는 고정용으로 사용해서는 아니되는 섬유로프를 2가지 쓰시오", answer: ["꼬임이 끊어진 것","심하게 손상되거나 부식된 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 근로자가 반복하여 계속적으로 중량물을 취급하는 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 4가지 쓰시오", answer: ["중량물 취급의 올바른 자세 및 복장","위험물이 날아 흩어짐에 따른 보호구의 착용","카바이드, 생석회(산화칼슘) 등과 같이 온도상승이나 습기에 의하여 위험성이 존재하는 중량물의 취급방법","그밖에 하역운반기계 등의 적절한 사용방법"] },
  { question: "산업안전보건법상 정전기에 의한 화재 또는 폭발 등의 위험이 발생할 우려가 있는 경우 인체에 대한 조치 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["정전기 대전방지용 안전화 착용","제전복 착용","정전기 제전용구 사용","작업장 바닥 등에 도전성을 갖추도록 함"] },
  { question: "다음 보기를 보고 (   ) 안에 적합한 내용을 쓰시오 <보기> 다음에 해당하는 회사는 매년 회사의 안전 및 보건에 관한 계획을 수립하여 이사회에 보고하고 승인을 받아야 한다. (1) 상시근로자 (    )명 이상을 사용하는 회사 (2) 건설산업안전기본법 제 23조에 따라 평가하여 공시된 시공능력의 순위 상위 (    )위 이내의 건설회사", answer: ["500","1000"] },
  { question: "산업재해통계업무처리규정상 다음의 내용을 보고 이 사업장의 사망만인율을 계산하시오. (단, 근로자수는 산업재해보상보험법이 적용되는 근로자수를 말한다) (1) 사망자수 : 5명 (2) 산업재해보상보험 적용 근로자수 : 20,000명 (3) 임금근로자수 : 20,700명", answer: ["2.5"] },
  { question: "다음 그림을 보고 (1) 보호구 안전인증 고시상 명칭을 쓰고 (2) 해당 보호구가 갖추어야 하는 부품의 구조기준을 2가지 쓰시오", answer: ["안전블록","자동잠김장치를 갖출것, 안전블록의 부품은 부식방지처리를 할 것"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법에 규정되어 있는 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오 (1) 사업주는 사업장에 대통령령으로 정하는 유해하거나 위험한 설비가 있는 경우 중대산업사고를 예방하기 위하여 대통령령으로 정하는 바에 따라 (    )를 작성하고 고용노동부장관에게 제출하여 심사를 받아야 한다", answer: ["공정안전보고서"] },
  { question: "(2) 사업주는 제 1항에 따라 (    )를 작성할 때 (    ) 심의를 거쳐야 한다. 다만 (    )가 설치되어 있지 아니한 사업장의 경우에는 근로자대표의 의견을 들어야 한다.", answer: ["공정안전보고서","산업안전보건위원회","산업안전보건위원회"] },
  { question: "다음과 같은 재해가 발생하였을 때 분류되는 재해발생 형태를 쓰시오 (1) 사고당시 바닥면과 신체가 접해있는 상태에서 더 낮은 위치로 떨어진 경우", answer: ["넘어짐"] },
  { question: "(2) 폭발과 화재, 두 현상이 복합적으로 발생한 경우", answer: ["폭발"] },
  { question: "(3) 재해자가 전도로 인하여 기계의 동력전달부위 등에 협착되어 신체부위가 절단된 경우", answer: ["끼임"] },
  { question: "(4) 사고 당시 바닥면과 신체가 떨어진 상태로 더 낮은 위치로 떨어진 경우", answer: ["떨어짐"] },
  { question: "다음 각 위험물질에 해당하는 것을 보기에서 모두 골라 쓰시오 (1) 인화성 액체 (2) 산화성 액체 및 산화성 고체 (3) 인화성 가스 <보기> 1. 아세틸렌 2. 과염소산 3. 리튬 4. 등유 5. 마그네슘 분말", answer: ["등유","과염소산","아세틸렌"] },
  { question: "산업안전보건법상 양중기의 종류를 5가지 쓰시오", answer: ["승강기","곤돌라","리프트(이삿짐운반용 리프트의 경우에는 적재하중이 0.1톤 이상인 것)","이동식 크레인","크레인(호이스트를 포함)"] },
  { question: "보호구안전인증 고시상 1급 방진마스크를 사용하여야 하는 장소를 3가지 쓰시오", answer: ["특급마스크 착용장소를 제외한 분진 등 발생 장소","금속 흄 등과 같이 열적으로 생기는 분진 등 발생장소","기계적으로 생기는 분진 등 발생장소(규소 등과 같이 2급 방진마스크를 착용하여도 무방한 경우는 제외한다)"] },
  { question: "산업안전보건법상 작업발판일체형 거푸집 종류를 4가지 쓰시오", answer: ["갱폼","슬립폼","클라이밍폼","터널라이닝폼"] },
  { question: "산업안전보건법상 누전에 의한 감전의 위험을 방지하기 위하여 코드와 플러그를 접속하여 사용하는 전기기계 기구 중 접지를 하여야 하는 노출된 비충전금속체 부분을 보기에서 2가지를 골라서 쓰시오 <보기> 1. 사용전압이 대지전압 110V를 넘는것 2. 물 또는 도전성이 높은 곳에서 사용하는 전기기계 기구 비접지형 콘센트 3. 고정식 손전등 4. 냉장고, 세탁기, 컴퓨터 및 주변기기 등과 같은 고정형 전기기계 기구", answer: ["2","4"] },
  { question: "내전압용 절연장갑의 등급에 대한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 등급 00 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) 500, 직류(V) (    ), 등급별 색상 갈색", answer: ["750"] },
  { question: "2. 등급 0 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) (    ), 직류(V) 1,500, 등급별 색상 빨간색 ", answer: ["1,000"] },
  { question: "3. 등급 1 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) 7,500, 직류(V) (    ), 등급별 색상 흰색", answer: ["11,250"] },
  { question: "4. 등급 2 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) (    ), 직류(V) 25,500, 등급별 색상 노란색", answer: ["17,000"] },
  { question: "5. 등급 3 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) 26,500, 직류(V) 39,750, 등급별 색상 (    )", answer: ["녹색"] },
  { question: "6. 등급 4 : 최대사용전압 교류(V, 실효값) (    ), 직류(V) (    ), 등급별 색상 등색", answer: ["36,000","54,000"] },
  { question: "연삭기숫돌의 파괴원인을 9가지 쓰시오", answer: ["숫돌의 회전속도가 적정속도를 초과할 때","숫돌에 과대한 충격을 가할 때","작업에 부적당한 숫돌을 사용할 때","숫돌의 치수가 부적당할 때", "숫돌 자체에 균열이 있을 때", "숫돌반경방향의 온도변화가 심할 때", "숫돌의 측면을 사용하여 작업할 때", "숫돌의 불균형이나 베어링 마모에 의한 진동이 있을 때", "플랜지가 현저히 작을 때" ] },
  { question: "산업안전보건법상 가설통로를 설치하는 경우 준수하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["견고한 구조로 할 것","경사는 30도 이하로 할 것","경사가 15도를 초과하는 경우에는 미끄러지지 아니하는 구조로 할 것","추락할 위험이 있는 장소에는 안전난간을 설치할 것","수직 갱에 가설된 통로의 길이가 15m 이상인 경우에는 10m 이내마다 계단참을 설치할 것","건설공사에 사용하는 높이 8m 이상인 비계다리에는 7m 이내마다 계단참을 설치할 것"] },
  { question: "안전인증 대상 차광보안경의 사용구분에 따른 종류를 4가지 쓰시오", answer: ["자외선용","적외선용","복합용","용접용"] },
  { question: "산업안전보건법상 압력용기 등 화학설비에 대해서는 안전밸브 또는 파열판을 설치하여야 한다. 이때 반드시 파열판을 설치하여야 하는 경우를 3가지 쓰시오", answer: ["반응폭주 등 급격한 압력상승 우려가 있는 경우","급성독성물질의 누출로 인하여 주위의 작업환경을 오염시킬 우려가 있는 경우","운전 중 안전밸브에 이상물질이 누적되어 안전밸브가 작동되지 아니할 우려가 있는 경우"] },
  { question: "산업안전보건법상 작업장 조도기준에 대한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 작업의 종류 - 작업면 조도 1. 초정밀 작업 (     )lux 이상 2. 정밀작업 (    )lux 이상 3. 보통작업 (    )lux 이상 4. 그밖의 작업 (    ) lux 이상", answer: ["750","300","150","75"] },
  { question: "산업안전보건법상 타워크레인을 설치(상승작업을 포함한다), 해체하는 작업시 특별안전보건교육의 교육 내용을 5가지 쓰시오", answer: ["붕괴, 추락 및 재해방지에 관한 사항","설치, 해체순서 및 안정작업방법에 관한 사항","부재의 구조, 재질 및 특성에 관한 사항","신호방법 및 요령에 관한 사항","이상발생시 응급조치에 관한 사항"] },
  { question: "어느 사업장에서 400명이 하루 8시간, 280일 작업을 하였을 때, 연간 재해건수가 80건이 발생하여 800일의 근로손실일수가 발생하였다. 이 사업장의 종합재해지수를 구하시오", answer: ["8.91"] },
  { question: "산업안전보건법상 충전선로의 선간전압이 다음과 같을 때 충전선로에 대한 접근한계거리를 각각 쓰시오 1. 350V 2. 1.8kV 3. 7.6kV 4. 22.9kV", answer: ["30cm","45cm","60cm","90cm"] },
  { question: "위험성 평가를 실시할 경우 실시 순서대로 번호를 쓰시오 1. 위험성이 허용 가능한 것인지 여부의 결정 2. 작업과 관계되는 유해, 위험요인의 파악 3. 평가 대상의 선정 등 사전준비 4. 유해, 위험 요인별 위험성의 추정 5. 위험성 감소대책 수립 및 실행 6. 위험성평가 실시내용 및 결과에 관한 기록, 보존", answer: ["3 2 4 1 5 6"] },
  { question: "산업안전보건법상 가연성 물질이 있는 장소에 화재위험작업을 하는 경우 화재 예방에 필요한 준수사항을 6가지 쓰시오", answer: ["작업준비 및 작업절차 수립","작업장 내 위험물 사용, 보관 현황 파악","화기작업에 따른 인근 가연성 물질에 대한 방호조치 및 소화기구 비치","용접불티비산방지덮개, 용접방화포 등 불꽃, 불티 등 비산방지 조치","인화성 액체의 증기 및 인화성 가스가 남아있지 않도록 환기 등의 조치","작업근로자에 대한 화재예방 및 피난교육 등 비상조치"] },
  { question: "산업안전보건법상 비, 눈 그밖의 기상상태의 악화로 작업을 중지시킨 후 또는 비계를 조립, 해체하거나 변경한 후에 그 비계에서 작업을 시작하기 전에 점검하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["발판재료의 손상여부 및 부착 또는 걸림상태","연결재료 및 연결철물의 손상 또는 부식상태","해당비계의 연결부 또는 접속부의 풀림상태","손잡이의 탈락 여부","로프의 부착상태 및 매단 장치의 흔들림상태","기둥의 침하, 변형, 변위 또는 흔들림상태"] },
  { question: "산업안전보건법령상 소음작업에 대한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오 1. 소음작업 : 1일 8시간 작업을 기준으로 (    )dB이상의 소음이 발생하는 작업을 말한다. 2. 강렬한 소음작업 (1) 90dB이상의 소음이 1일 (    )시간 이상 발생되는 작업 (2) 100dB 이상의 소음이 1일 (    )시간 이상 발생하는 작업", answer: ["85","8","2"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서 제출 대상 유해위험물질 규정량(kg)에 대하여 쓰시오 1. 인화성가스(저장) : (    ) 2. 암모니아(제조, 취급, 저장) : (    ) 3. 염산(중량 20% 이상 : 제조, 취급, 저장) : (    ) 4. 황산(중량 20% 이상 : 제조, 취급, 저장) : (    )", answer: ["200,000kg","10,000kg","20,000kg","20,000kg"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 작업을 하는 근로자에 대해서는 구분에 따라 그 작업조건에 맞는 보호구를 동시에 작업하는 근로자의 수 이상으로 지급하고 이를 착용하도록 하여야 한다. 다음과 같은 작업조건에 맞는 보호구를 각각 쓰시오. 1. 물체가 떨어지거나 날아올 위험 또는 근로자가 추락할 위험이 있는 작업 2. 물체가 흩날릴 위험이 있는 작업 3. 높이 또는 깊이 2m 이상의 추락할 위험이 있는 장소에서 하는 작업 4. 고열에 의한 화상 등의 위험이 있는 작업", answer: ["안전모","보안경","안전대","방열복"] },
  { question: "산업안전보건법령상 유해위험방지계획서 제출대상 기계기구 및 설비를 5가지 쓰시오", answer: ["금속이나 그 밖의 광물의 용해로","화학설비","건조설비","가스집합용접장치","근로자의 건강에 상당한 장해를 일으킬 우려가 있는 물질로서 고용노동부령으로 정하는 물질의 밀폐, 환기, 배기를 위한 설비"] },
  { question: "산업안전보건법상 터널지보공을 조립하는 경우 강아치지보공의 조립시 사업주가 준수하여야 하는 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["조립간격은 조립도에 따를 것","터널 등의 출입구 부분에는 받침대를 설치할 것","연결볼트 및 띠장 등을 사용하여 주재 상호간을 튼튼하게 연결할 것","주재가 아치작용을 충분히 할 수 있도록 쐐기를 박는 등 필요한 조치를 할 것","낙하물이 근로자에게 위험을 미칠 우려가 있는 경우에는 널판 등을 설치할 것"] },
  { question: "산업안전보건법령상 안전보건표지 중 다음 용도 및 설치, 부착 장소에 적합한 경고표지의 명칭을 쓰시오 (1) 휘발유 등 화기의 취급을 극히 주의해야 하는 물질이 있는 장소 (2) 돌 및 블록 등 떨어질 우려가 있는 물체가 있는 장소 (3) 가열, 압축하거나 강산, 알칼리 등을 첨가하면 강한 산화성을 나타내는 물질이 있는 장소 (4) 미끄러운 장소 등 넘어지기 쉬운 장소", answer: ["인화성물질 경고","낙하물 경고","가열, 압축하거나 강산, 알칼리 등을 첨가하면 강한 산화성을 나타내는 물질이 있는 장소","미끄러운 장소 등 넘어지기 쉬운 장소"] },
  { question: "산업안전보건법령상 잠함 또는 우물통의 내부에서 근로자가 굴착작업을 하는 경우에 잠함 또는 우물통의 급격한 침하에 의한 위험을 방지하기 위하여 사업주가 준수하여야 할 사항을 2가지 쓰시오", answer: ["침하관계도에 따라 굴착방법 및 재하량 등을 정할 것","바닥으로부터 천장 또는 보까지의 높이는 1.8m 이상으로 할 것"] },
  { question: "달비계의 최대적재하중을 정하는 경우 산업안전보건법령상 다음 (    )안에 적합한 안전계수를 쓰시오", answer: ["달기와이어로프 및 달기강선의 안전계수 : (    ) 이상","달기체인 및 달기훅의 안전계수 : (    )이상","달기강대와 달비계의 하부 및 상부지점의 안전계수는 강재의 경우 (    )이상, 목재의 경우 5 이상"] },
  { question: "산업안전보건법령상 유해위험방지계획서의 작성, 제출 대상 건설공사를 착공하려는 경우 (1) 건설공사 유해위험방지계획서의 제출기한과 (2) 첨부서류 3가지를 쓰시오", answer: ["해당공사의 착공 전날까지","공사개요, 안전보건관리계획, 작업공사 종류별 유해위험 방지계획"] },
  { question: "산업안전보건법상 누전에 의한 감전위험을 방지하기 위하여 해당 전로의 정격에 적합하고 감도가 양호하며 확실하게 작동하는 감전방지용 누전차단기를 설치해야 하는 전기기계, 기구를 3가지만 쓰시오", answer: ["대지전압이 150V를 초과하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","물 등 도전성이 높은 액체가 있는 습윤장소에서 사용하는 저압용 전기기계, 기구","철판, 철골 위 도전성이 높은 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","임시 배선의 전로가 설치되는 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구"] },
  { question: "산업안전보건법령상 (1) 소프트웨어 개발 및 공급업에서 안전보건관리규정을 작성해야 할 상시근로자 수를 쓰고, (2) 안전보건관리규정에 포함되어야 할 사항을 4가지만 쓰시오", answer: ["300","안전 및 보건에 관한 관리조직과 그 직무에 관한 사항","안전보건교육에 관한 사항","작업장의 안전 및 보건관리에 관한 사항", "사고조사 및 대책수립에 관한 사항"] },
  { question: "목재가공용 둥근톱의 방호장치 중 분할날이 갖추어야 할 사항에 대하여 (   )안에 적합한 내용을 쓰시오 (1) 분할날의 두께는 둥근톱 두께의 1.1배 이상일 것 (2) 견고하게 고정할 수 있으며 분할날과 톱날 원주면과의 거리는 (    )mm 이내로 조정, 유지할 수 있어야 하고, 표준테이블면상의 톱 뒷날의 2/3 이상을 덮도록 할 것 (3) 분할날 조임볼트는 (    )개 이상일 것 (4) 분할날 조임볼트는 (    )조치가 되어 있을 것", answer: ["12","2","이완방지"] },
  { question: "파단하중이 42.8kN인 와이어로프로 1,200kg의 화물을 두줄걸이로 108도의 각도로 들어올리고 있다. (1) 안전계수를 구하시오 (2) 위 양중작업에서 안전계수의 만족, 불만족 여부와 그 이유에 대하여 쓰시오", answer: ["4.28","안전계수가 5 이상이어야 하나 4.28이므로 불만족"] },
  { question: "산업안전보건법령상 사업주는 유자격자가 충전선로 인근에서 작업하는 경우에는 노출된 충전부로부터 절연된 경우 또는 절연장갑을 착용한 경우 등을 제외하고는 노출충전부에 접근한계거리 이내로 접근하거나 절연손잡이가 없는 도전체에 접근할 수 없도록 하여야 한다. 다음의 충전선로의 선간전압(kV)에 따른 충전선로에 대한 접근한계거리(cm)를 쓰시오 (1) 2 초과 15 이하 (    )cm (2) 37 초과 88 이하 (    )cm (3) 145 초과 169 이하 (    )cm", answer: ["60","110","170"] },
  { question: "산업안전보건법령상 산업안전보건위원회의 근로자위원 자격을 3가지 쓰시오", answer: ["근로자 대표","근로자 대표가 지명하는 1명 이상의 명예산업안전감독관","근로자 대표가 지명하는 9명 이내의 해당사업장의 근로자"] },
  { question: "다음에 해당하는 방폭구조의 기호를 각각 쓰시오 1.안전증방폭구조 2. 유입방폭구조 3. 충전방폭구조 4. 특수방폭구조", answer: ["e","o","q","s"] },
  { question: "산업안전보건법령상 로봇작업시 사업주가 근로자에게 실시해야 하는 특별안전보건교육의 내용을 4가지 쓰시오", answer: ["로봇의 기본원리, 구조 및 작업방법에 관한 사항","조작방법 및 작업순서에 관한 사항","이상발생시 응급조치에 관한 사항","안전시설 및 안전기준에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법령상 유해하거나 위험한 기계, 기구에 대한 방호조치를 하지 아니하고는 양도, 대여, 설치 또는 사용에 제공하거나 양도, 대여의 목적으로 진열해서는 아니되는 기계, 기구를 6가지 쓰시오", answer: ["예초기","원심기","공기압축기","금속절단기","지게차","포장기계(진공포장기, 래핑기로 한정)"] },
  { question: "산업안전보건법상 지방고용노동관서의 장이 안전관리자 또는 보건관리자를 정수 이상으로 증원하게 하거나 교체하여 임명할 것을 명할 수 있는 사유를 4가지 쓰시오", answer: ["해당 사업장의 연간재해율이 같은 업종의 평균 재해율의 2배 이상인 경우","관리자가 질병이나 그 밖의 사유로 3개월 이상 직무를 수행할 수 없게 된 경우","중대재해가 연간 2건 이상 발생한 경우","화학적 인자로 인한 직업성 질병자가 연간 3명 이상 발생한 경우"] },
  { question: "산업안전보건법상 유해, 위험 방지를 위한 방호조치를 하지 아니하고는 양도, 대여, 설치 또는 사용에 제공하거나 양도, 대여를 목적으로 진열해서는 아니되는 기계, 기구인 (1)공기압축기 (2)원심기 (3)금속절단기에 설치하여야 할 방호장치를 각각 쓰시오", answer: ["압력방출장치","회전체접촉예방장치","날접촉예방장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설업 기초안전보건교육에 대한 교육내용을 3가지 쓰시오", answer: ["건설공사의 종류(건축, 토목 등) 및 시공절차","산업재해 유형별 위험요인 및 안전보건 조치","안전보건관리체제 현황 및 산업안전보건 관련 근로자 권리, 의무"] },
  { question: "전압이 300V인 충전부분에 작업자의 물에 젖은 손이 접촉되어 감전, 사망하였다. 이때 인체에 흐른 (1)심실세동전류(mA)와 (2)통전시간(ms)를 계산하시오. (단, 인체의 저항은 1,000옴으로 하고, 답은 소수점 셋째자리까지 나타낼 것)", answer: ["7500mA","0.484ms"] },
  { question: "산업안전보건법상 파열판 및 안전밸브의 설치에 대한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. (1) 급성독성물질이 지속적으로 외부에 유출될 수 있는 화학설비 및 그 부속설비에 파열판과 안전밸브를 (    )로 설치하고, 그 사이에는 (    ) 또는 (    )를 설치하여야 한다. (2) 과압에 따른 폭발을 방지하기 위해 설치한 안전밸브 등을 통하여 보호하려는 설비의 (    ) 이하에서 작동하여야 한다. (3)다만, 안전밸브 등이 2개 이상 설치된 경우에 1개는 (      )의 (    )배(외부화재를 대비한 경우에는 (    )배 이하)에서 작동되도록 설치할 수 있다", answer: ["직렬","압력지시계","자동경보장치","최고사용압력","최고사용압력","1.05","1.1"] },
  { question: "사망만인율 계산식을 쓰고, 사망자수에 포함되지 않는 경우에 대해 5가지 쓰시오", answer: ["사망만인율=사망자수/산재보험적용근로자수(총근로자수)*10,000","폭력행위에 의한 사망","체육행사에 의한 사망","통상의 출퇴근에 의한 사망","사업장 밖의 교통사고에 의한 사망(운수업, 음식숙박업은 사업장 밖의 교통사고도 포함)", "사고발생일로부터 1년을 경과하여 사망"] },
  { question: "특급방진마스크를 사용하여야 하는 장소를 2가지 쓰시오", answer: ["석면취급장소","베릴륨 등과 같이 독성이 강한 물질들을 함유한 분진 등 발생장소"] },
  { question: "다음은 HAZOP(Hazard and Operability : 위험 및 운전성분석)기법에 사용되는 가이드워드(Guide Word)에 관한 의미이다. 각 번호에 해당되는 가이드 워드(Guide Word)를 영문으로 표기하시오 1. 설계의도대로 완전히 이루어지지 않는 상태 2. 설계의도 외에 다른 공정변수가 부가되는 상태 3. 설계 의도대로 설치되지 않거나 운전이 유지되지 않는 상태 4. 공정변수가 양적으로 증가되는 상태", answer: ["PART OF","AS WELL AS","OTHER THAN","MORE"] },
  { question: "다음 각 경우에 산업안전보건법상 양중기의 와이어로프 등 달기구의 안전계수 기준을 쓰시오 1. 근로자가 탑승하는 운반구를 지지하는 달기와이어로프 또는 달기체인인 경우 2. 화물의 하중을 직접 지지하는 달기와이어로프 또는 달기체인인 경우 3. 훅, 샤클, 클램프, 리프팅 빔의 경우 4. 그 밖의 경우", answer: ["10 이상","5 이상","3 이상","4 이상"] },
  { question: "다음 각 물음에 답하시오 1. 산업안전보건법령상 사업장의 안전 및 보건에 관한 중요 사항을 심의, 의결하기 위하여 사업장에 근로자 위원과 사용자 위원이 같은 수로 구성되는 회의체의 이름을 쓰시오 2. 산업안전보건법령상 근로자 위원과 사용자 위원의 기준을 각각 2가지씩 쓰시오 3. 해당 회의체의 정기회의 개최시기를 쓰시오", answer: ["산업안전보건위원회","근로자 위원 : 근로자 대표, 근로자 대표가 지명하는 1명 이상의 명예근로안전감독관, 근로자 대표가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장의 근로자 사용자위원","사용자 위원 : 해당사업의 대표자, 안전관리자 1명, 보건관리자 1명, 해당 사업의 대표자가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장 부서의 장, 산업보건의(선임되어 있는 경우로 한정)","분기마다 개최"] },
  { question: "다음과 같은 사업장에서 선임하여야 할 안전관리자의 최소 인원수를 쓰시오 1. 고무 및 플라스틱제품제조업 상시근로자 300명 2. 식료품제조업 상시근로자 600명 3. 1차금속제조업 상시근로자 200명 4. 공사금액 1000억 이상인 건설업(전체 공사기근을 100으로 할 때 15에서 75에 해당하는 기간)", answer: ["1명 이상","2명 이상","1명 이상","2명 이상"] },
  { question: "타워크레인을 설치, 조립, 해체하는 작업을 할 때 작업계획서 내용을 5가지 쓰시오", answer: ["타워크레인의 종류 및 형식","설치, 조립 및 해체순서","작업도구, 장비, 가설설비 및 방호설비","작업인원의 구성 및 작업근로자의 역할범위","타워크레인의 지지에 따른 지지방법"] },
  { question: "근로자가 작업이나 통행 등으로 인하여 전기기계, 기구 또는 전로 등의 충전부분에 접촉하거나 접근함으로써 감전위험이 있는 충전부분에 대하여 감전을 방지하기 위한 방법을 5가지 쓰시오", answer: ["충전부가 노출되지 않도록 폐쇄형 외함이 있는 구조로 할 것","충전부에 충분한 절연효과가 있는 방호망이나 절연덮개를 설치할 것","충전부는 내구성이 있는 절연물로 완전히 덮어 감쌀 것","전주 위 철탑 위 등 격리되어 있는 장소로서 관계근로자가 아닌 사람이 접근할 우려가 없는 장소에 충전부를 설치할 것","발전소, 변전소 및 개폐소 등 구획되어 있는 장소로서 관계근로자가 아닌 사람의 출입이 금지되는 장소에 충전부를 설치하고, 위험표시 등의 방법으로 방호를 강화할 것"] },
  { question: "사다리식 통로 등을 설치하는 경우 준수하여야 할 사항을 10가지 쓰시오", answer: ["견고한 구조로 할 것","심한 손상, 부식 등이 없는 재료를 사용할 것","발판의 간격은 일정하게 할 것","발판과 벽의 사이는 15cm 이상의 간격을 유지할 것", "폭은 30cm 이상으로 할 것","사다리가 넘어지거나 미끄러지는 것을 방지하기 위한 조치를 할 것","사다리의 상단은 걸쳐놓은 지점으로부터 60cm 이상 올라가도록 할 것","사다리식 통로의 길이가 10m 이상인 경우에는 5m 이내마다 계단참을 설치할 것","사다리식 통로의 기울기는 75도 이하로 할 것","접이식 사다리기둥은 사용시 접혀지거나 펼쳐지지 않도록 철물 등을 사용하여 견고하게 조치할 것"] },
  { question: "어떤 사업장에서 재해가 11건이 발생하였고 사망자 수가 2명, 재해자수가 10명이다. 연간근로시간이 2,400시간이고, 근로자 수가 2,000명일 때 이 사업장의 사망만인율을 계산하시오", answer: ["10"] },
  { question: "화물의 하중을 직접 지지하는 달기와이어로프의 절단 하중이 2,000kg일 때 달기와이어로프에 걸리는 최대 하중을 계산하시오", answer: ["400kg"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 보호구 12가지를 쓰시오", answer: ["방진마스크","방독마스크","송기마스크","추락 및 감전위험방지용 안전모","안전화","안전장갑","전동식 호흡보호구","보호복","안전대","용접용 보안면","차광 및 비산물위험방지용 보안경","방음용 귀마개 또는 귀덮개"] },
  { question: "다음은 안전기의 설치에 관한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오 1. 사업주는 아세틸렌 용접장치의 (    )마다 안전기를 설치하여야 한다. 다만 주관 및 (    )에 가장 가까운 (    )마다 안전기를 부착한 경우에는 그러하지 아니하다. 2. 사업주는 가스용기가 (    )와 분리되어 있는 아세틸렌 용접장치에 대하여 (    )와 가스용기 사이에 안전기를 설치하여야 한다.", answer: ["취관","취관","분기관","발생기","발생기"] },
  { question: "차량계 하역운반기계 등을 이송하기 위하여 자주 또는 견인에 의해 화물자동차에 싣거나 내리는 작업을 할 때 발판, 성토 등을 사용하는 경우 해당 차량계 하역운반기계 등의 전도 또는 굴러떨어짐에 의한 위험을 방지하기 위하여 준수하여야 할 사항을 4가지 쓰시오.", answer: ["싣거나 내리는 작업은 평탄하고 견고한 장소에서 할 것","발판을 사용하는 경우에는 충분한 길이, 폭 및 강도를 가진 것을 사용하고 적당한 경사를 유지하기 위하여 견고하게 설치할 것","가설대 등을 사용하는 경우에는 충분한 폭 및 강도와 적당한 경사를 확보할 것","지정운전자의 성명, 연락처 등을 보기 쉬운 곳에 표시하고 지정운전자 외에는 운전하지 않도록 할 것"] },
  { question: "다음은 건설공사발주자의 산업재해예방조치에 관한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 총공사금액이 (    )이상인 건설공사 발주자는 산업재해예방을 위하여 건설공사의 계획, 설계 및 시공단계에서 다음 각 호의 구분에 따른 조치를 하여야 한다. 2. 각 호에 따른 조치 (1) 건설공사 계획단계 : 해당 건설공사에서 중점적으로 관리하여야 할 유해, 위험요인과 이의 감소방안을 포함한 (    )을 작성할 것 (2) 건설공사 설계단계 : (    )을 설계자에게 제공하고, 설계자로 하여금 유해, 위험요인의 감소방안을 포함한 (    )을 작성하게 하고 이를 확인할 것 (3) 건설공사 발주자로부터 건설공사를 최초로 도급받은 수급인에게 (    )을 제공하고, 그 수급인에게 이를 반영하여 안전한 작업을 위한 (    )을 작성하게 하고 그 이행 여부를 확인할 것", answer: ["50억원","기본안전보건대장","기본안전보건대장","설계안전보건대장","설계안전보건대장","공사안전보건대장"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물을 저장, 취급하는 화학설비 및 그 부속설비를 설치하는 경우 안전거리를 유지하여야 한다. (   )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. 단위공정시설 및 설비로부터 다른 단위 공정시설 및 설비의 사이 : 설비의 바깥면으로부터 (    )m 이상 2. 위험물질 저장탱크로부터 단위 공정시설 및 설비, 보일러 또는 가열로의 사이 : 저장탱크의 바깥면으로부터 (   )m 이상. 다만, 저장탱크의 방호벽, 원격조정소화설비 또는 살수설비를 설치한 경우에는 그러하지 아니하다. 3. 플레어스텍으로부터 단위공정시설 및 설비, 위험물질 하역설비의 사이 : 플레어스텍으로부터 반경 (    )m 이상. 다만 단위공정시설이 불연재로 시공된 지붕 아래에 설치된 경우에는 그러하지 아니하다. 4.사무실, 연구실, 실험실, 정비실 또는 식당으로부터 단위공정시설 및 설비, 위험물질 저장탱크, 위험물질 하역설비, 보일러 또는 가열로의 사이 : 사무실 등의 바깥면으로부터 (    )m 이상. 다만, 난방용 보일러인 경우 또는 사무실 등의 벽을 방호구조로 설치한 경우에는 그러하지 아니하다.", answer: ["10","20","20","20"] },
  { question: "산업안전보건법상 비, 눈 그 밖의 기상상태의 악화로 작업을 중지시킨 후 또는 비계를 조립, 해체하거나 변경한 후에 그 비계에서 작업을 시작하기 전에 점검하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["발판재료의 손상 여부 및 부착 또는 걸림상태","연결재료 및 연결철물의 손상 또는 부식상태","해당비계의 연결부 또는 접속부의 풀림상태","손잡이의 탈락 여부","로프의 부착상태 및 매단 장치의 흔들림상태","기둥의 침하, 변형, 변위 또는 흔들림상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서에 포함되어야 할 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["공정위험평가서","공정안전자료","안전운전계획","비상조치계획"] },
  { question: "산업안전보건법상 전기기계, 기구를 설치하려는 경우 고려하여야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["전기기계, 기구의 충분한 전기적 용량 및 기계적 강도","전기적, 기계적 방호수단의 적정성","습기, 분진 등 사용장소의 주위환경"] },
  { question: "기계설비의 본질적 안전화에 있어 1. 페일세이프와 2. 풀프루프를 간단히 설명하시오.", answer: ["인간이나 기계 등에 과오나 동작상의 실수가 있더라도 사고, 재해를 발생시키지 않도록 철저하게 2중, 3중으로 통제를 가하는 것","근로자가 기계 등의 취급을 잘못해도 그것이 바로 사고나 재해와 연결되는 일이 없도록 하는 확고한 안전기구"] },
  { question: "산업안전보건법상 부두, 안벽 등 하역작업을 하는 장소에 사업주가 조치해야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["부두 또는 안벽의 선을 따라 통로를 설치하는 경우에는 폭을 90cm 이상으로 할 것","작업장 및 통로의 위험한 부분에는 안전하게 작업할 수 있는 조명을 유지할 것","육상에서의 통로 및 작업장소로서 다리 또는 선거 갑문을 넘는 보도 등의 위험한 부분에는 안전난간 또는 울타리 등을 설치할 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 용접, 용단작업을 하도록 하는 경우에는 화재감시자를 두어야 한다. 이때 용접, 용단 작업장소에 지정, 배치되어야 하는 장소를 3가지 쓰시오.", answer: ["작업반경 11m 이내에 건물구조 자체나 내부(개구부 등으로 개방된 부분을 포함한다)에 가연성 물질이 있는 장소","작업반경 11m 이내의 바닥 하부에 가연성 물질이 11m 이상 떨어져 있지만 불꽃에 의해 쉽게 발화될 우려가 있는 장소","가연성 물질이 금속으로 된 칸막이, 벽, 천장 또는 지붕의 반대쪽 면에 인접해 있어 열전도나 열복사에 의해 발화될 우려가 있는 장소"] },
  { question: "다음은 화재의 유형에 따른 화재의 분류와 표시색에 대한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. <화재의 유형 - 화재의 분류 - 표시색> 1. A급화재 - 일반화재 - (    ) 2. B급화재 - 유류화재 - (    ) 3. C급화재 - (    ) - 청색 4. D급화재 - (    ) - 무색", answer: ["백색","황색","전기화재","금속화재"] },
  { question: "산업안전보건법상 특수형태근로종사자에 대한 안전보건교육 중 최초노무제공시 교육의 교육내용을 14가지 쓰시오", answer: ["교통안전 및 운전안전에 관한 사항","보호구 착용에 관한 사항","산업안전 및 사고예방에 관한 사항","산업보건 및 직업병예방에 관한 사항","건강증진 및 질병예방에 관한 사항","유해위험작업환경관리에 관한 사항","기계기구의 위험성과 작업의 순서 및 동선에 관한 사항","작업개시 전 점검에 관한 사항","정리정돈 및 청소에 관한 사항","사고발생시 긴급조치에 관한 사항","물질안전보건자료에 관한 사항","직무스트레스예방 및 관리에 관한 사항","산업안전보건법 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 기계 또는 설비를 보기에서 골라 번호를 모두 쓰시오 <보기> 1. 프레스 2. 크레인 3. 컨베이어 4. 파쇄기 5. 압력용기 6. 산업용 로봇", answer: ["1","2","5"] },
  { question: "산업안전보건법령상 다음 그림에 해당하는 안전보건표지의 명칭을 각각 쓰시오", answer: ["화기금지","부식성물질 경고","폭발성물질 경고","고압전기 경고"] },
  { question: "다음은 사다리식 통로를 설치하는 경우 준수하여야 할 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 사다리식 통로의 길이가 10m 이상인 경우에는 (    )이내마다 계단참을 설치할 것 2. 사다리식 통로의 기울기는 75도 이하로 할 것. 다만, 고정식 사다리식 통로의 기울기는 (    )이하로 하고 그 높이가 7m 이상인 경우에는 바닥으로부터 높이가 (    )되는 지점부터 등받이울을 설치할 것", answer: ["5m","90도","2.5m"] },
  { question: "다음은 정전기로 인한 화재 또는 폭발 등 방지에 대한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. <사업주는 정전기에 의한 화재 또는 폭발 등의 위험이 발생할 우려가 있는 경우에는 해당 설비에 대하여 확실한 방법으로 (    )를 하거나 (   )재료를 사용하거나 가습 및 점화원이 될 우려가 없는 (    )를(을) 사용하는 등 정전기의 발생을 억제하거나 제거하기 위하여 필요한 조치를 하여야 한다.", answer: ["접지","도전성","제전장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 근로자 안전보건교육 중 근로자 정기교육의 교육내용을 8가지 쓰시오", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","건강증진 및 질병 예방에 관한 사항","산업보건 및 직업병 예방에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","유해, 위험작업환경관리에 관한 사항","직무스트레스예방 및 관리에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","위험성평가에 관한 사항"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 추락방호망의 설치기준에 대한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 추락방호망의 설치위치는 가능하면 작업면으로부터 가까운 지점에 설치하여야 하며, 작업면으로부터 망의 설치지점까지의 수직거리는 (    )m를 초과하지 아니할 것. 2. 추락방호망은 (   )으로 설치하고 망의 처짐은 짧은 변 길이의 (   )%이상이 되도록 할 것.", answer: ["10","수평","12"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리담당자의 업무를 6가지 쓰시오.", answer: ["안전보건교육 실시에 관한 보좌 및 지도, 조언","위험성 평가에 관한 보좌 및 지도, 조언","작업환경측정 및 개선에 관한 보좌 및 지도, 조언","건강진단에 관한 보좌 및 지도, 조언","산업재해발생의 원인조사, 산업재해통게의 기록 및 유지를 위한 보좌 및 지도, 조언","산업안전보건과 관련된 안전장치 및 보호구 구입시 적격품 선정에 관한 보좌 및 지도, 조언"] },
  { question: "기계설비에 있어 방호의 기본원리를 4가지 쓰시오", answer: ["위험의 제거","위험의 차단","덮어씌움","위험에의 적응"] },
  { question: "다음은 어느 사업장에서 재해가 발생한 결과이다. 이 사업장의 총근로손실일수를 계산하시오. <사망 2명, 신체장해등급 1급 1명, 2급 1명, 3급 1명, 9급 1명, 10급 4명>", answer: ["40,900일"] },
  { question: "산업안전보건법상 로봇의 작동범위에서 그 로봇에 관하여 교시 등의 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["외부전선의 피복 또는 외장의 손상 유무","매니퓰레이터 작동의 이상 유무","제동장치 및 비상정지장치의 기능"] },
  { question: "산업안전보건법상 파열판 및 안전밸브의 설치에 대한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오. <급성독성물질이 지속적으로 외부에 유출될 수 있는 화학설비 및 그 부속설비에 파열판과 안전밸브를 (    )로 설치하고, 그 사이에는 (    ) 또는 (    )를 설치하여야 한다.", answer: ["직렬","압력지시계","자동경보장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 교류아크용접기에 자동전격방지기를 설치하여야 하는 장소를 3가지 쓰시오.", answer: ["선박의 이중선체 내부, 밸러스트 탱크, 보일러 내부 등 도전체에 둘러싸인 장소","추락할 위험이 있는 높이 2m 이상의 장소로 철골 등 도전성이 높은 물체에 근로자가 접촉할 우려가 있는 장소","근로자가 물, 땀 등으로 인하여 도전성이 높은 습윤상태에서 작업하는 장소"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 말비계를 조립하여 사용하는 경우에 준수하여야 할 사항이다. (    )안에 알맍은 내용을 쓰시오. 1. 지주부재와 수평면의 기울기를 (    )도 이하로 하고, 지주부재와 지주부재 사이를 고정시키는 (    )를 설치할 것 2, 말비계의 높이가 (    )m를 초과하는 경우에는 작업발판의 폭을 (    )cm 이상으로 할 것 3. 지주부재의 하단에는 (    )를 하고, 근로자가 양측 끝부분에 올라서서 작업하지 않도록 할 것", answer: ["75","보조부재","2","40","미끄럼방지장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설업에서 1. 노사협의체를 구성, 운영하여야 하는 대상 사업장과 2. 정기회의 개최주기를 쓰시오", answer: ["공사금액이 120억원(토목공사업은 150억원) 이상인 건설업","2개월마다"] },
  { question: "산업안전보건법상 인체에 해로운 분진, 흄, 미스트, 증기 또는 가스상태의 물질을 배출하기 위하여 설치하는 국소배기장치의 후드 설치기준을 4가지 쓰시오", answer: ["유해물질이 발생하는 곳마다 설치할 것","유해인자의 발생형태와 비중, 작업방법 등을 고려하여 해당 분진 등의 발산원을 제어할 수 있는 구조로 설치할 것","후드형식은 가능하면 포위식 또는 부스식 후드를 설치할 것","외부식 또는 리시버식 후드는 해당 분진 등의 발산원에 가장 가까운 위치에 설치할 것"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 가설통로를 설치할 경우 준수하여야 할 사항이다. (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. 1. 경사가 (    )를 초과하는 때에는 미끄러지지 아니하는 구조로 할 것 2. 수직갱에 가설된 통로의 길이가 15m 이상인 때에는 (   )m 이내마다 계단참을 설치할 것 3. 건설공사에 사용하는 높이 8m 이상인 비계다리에는 (   )m 이내마다 계단참을 설치할 것", answer: ["15","10","7"] },
  { question: "산업안전보건법상 공사용 가설도로를 설치하는 경우에 준수하여야 할 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["도로는 장비와 차량이 안전하게 운행할 수 있도록 견고하게 설치할 것","도로와 작업장이 접하여 있을 경우에는 울타리 등을 설치할 것","도로는 배수를 위하여 경사지게 설치하거나 배수시설을 설치할 것","차량의 속도제한표지를 부착할 것"] },
  { question: "A사업장의 용접사업자가 전압이 300V인 충전부분에 물에 젖은 손을 접촉하여 감전되었다. 이때 인체에 통전된 (1) 심실세동전류(mA)와 (2)통전시간(ms)을 구하시오. 단 인체의 저항은 1,000옴이다.", answer: ["7,500mA","0.48ms"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서에 포함되어야 할 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["공정위험성평가서","공정안전자료","안전운전계획","비상조치계획"] },
  { question: "롤러기에 사용하는 방호장치를 쓰고, (    )안에 적합한 내용을 쓰시오.<조작부-설치위치 손조작식-밑면에서 (    ) 이내 복부조작식-밑면에서 0.8m 이상 (    )이내 무릎조작식-밑면에서 (    )이내. 단 위치는 급정지장치조작부의 중심점을 기준으로 한다>", answer: ["급정지장치","1.8m","1.1m","0.6m(또는 0.4m 이상 0.6m 이내 : 위험기계기구 안전인증 고용노동부 고시)"] },
  { question: "연평균 근로자 100명이 근무하는 어느 사업장에서 연간 4건의 재해가 발생하여 사망 1명, 14급 장해 2명, 휴업일수가 47일인 경우 강도율을 계산하시오.", answer: ["31.83"] },
  { question: "방진마스크 시험성능기준 항목을 13가지 쓰시오", answer: ["안면부 흡기저항시험","안면부 배기저항시험","안면부 누설율시험","안면부 내부의 이산화탄소 농도시험","음성전달판시험","시야시험","투시부의 내충격성시험","강도, 신장율 및 영구변형율 시험","불연성시험","배기밸브작동시험","여과재의 분진 등 포집효율시험","여과재 질량시험","여과재 호흡저항시험"] },
  { question: "산업안전보건법상 작업장 조도기준에 대한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오. <작업의 종류 - 작업면 조도 초정밀작업 - (   )lux 이상 정밀작업 - (    )lux 이상 보통작업 - (    )lux 이상 그밖의 작업 - (    )lux 이상>", answer: ["750","300","150","75"] },
  { question: "하인리히의 사고연쇄성 5단계를 각각 번호(1.~5.)와 함께 순서대로 쓰시오", answer: ["1.사회적 환경과 유전적 요소","2.개인적 결함","3.불완전한 행동과 불안전한 상태","4.사고","5.상해(재해)"] },
  { question: "아담스의 사고연쇄성 5단계를 각각 번호(1.~5.)와 함께 순서대로 쓰시오", answer: ["1.관리구조","2.작전적 에러","3.전술적 에러","4.사고", "5.상해, 손해"] },
  { question: "산업안전보건법상 근로자 안전보건교육에 있어 채용시 및 작업내용변경시 교육의 교육내용을 11가지 쓰시오.", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","물질안전보건자료에 관한 사항","작업개시전 점검에 관한 사항","사고발생시 긴급조치에 관한사항","산업보건 및 직업병 예방에 관한 사항","직무스트레스 예방 및 관리에 관한 사항","정리정돈 및 청소에 관한 사항","기계, 기구의 위험성과 작업의 순서 및 동선에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","위험성 평가에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인을 사용하여 작업을 하는 때 작업시작 전 점검사항을 3가지 쓰시오.", answer: ["권과방지장치, 브레이크, 클러치 등 운전장치의 기능","주행로의 상측 및 트롤리가 횡행하는 레일의 상태","와이어로프가 통하고 있는 곳의 상태"] },
  { question: "하인리히의 재해구성비율 1:29:300의 법칙을 간단하게 설명하시오", answer: ["재해발생 330건을 분석하면 1건의 중상 또는 사망이 발생하기까지 29건의 경상, 300건의 무상해사고가 발생한다는 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 관리감독자 정기교육의 교육내용을 13가지 쓰시오", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","산업보건 및 직업병예방에 관한 사항","유해환경위험작업환경관리에 관한 사항","직무스트레스예방 및 관리에 관한 사항","표준안전작업방법 결정 및 지도, 감독요령에 관한 사항","작업공정의 유해위험과 재해예방대책에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","안전보건교육능력 배양에 관한 사항","위험성 평가에 관한 사항","비상시 또는 재해발생시 긴급조치에 관한 사항","사업장내 안전보건관리체제 및 안전보건조치 현황에 관한 사항","그밖의 관리감독자의 직무에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 충전선로의 선간전압이 다음과 같을 때 충전선로에 대한 접근한계거리를 각각 쓰시오 1. 350V 2. 1.8kV 3. 7.6kV 4. 22.9kV", answer: ["30cm","45cm","60cm","90cm"] },
  { question: "고용노동부고시에 규정된 연삭기 덮개의 시험방법 중 연삭기 작동시험의 확인사항에 관한 것이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 탁상용 연삭기는 덮개, (    ) 및 (    )부착상태의 적합성 여부 2.연삭(    )과 덮개의 접촉 여부", answer: ["워크레스트","조정편","숫돌"] },
  { question: "아세틸렌 70%, 클로로벤젠 30%로 혼합되어 있을 때 1. 아세틸렌의 위험도와 2. 혼합가스의 폭발하한계를 계산하시오(단, 폭발범위는 아세틸렌 2.5~81vol% 클로로벤젠 1.3~1.7vol%이다.)", answer: ["31.4","1.96vol%"] },
  { question: "산업안전보건법상 비계의 높이가 2m 이상인 경우 설치하는 작업발판에 대한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 작업발판의 폭은 (    )이상으로 하고, 발판재료간의 틈은 (    )이하로 할 것 2. 추락의 위험이 있는 장소에는 (    )을 설치할 것", answer: ["40cm","3cm","안전난간"] },
  { question: "산업안전보건법상 차량계 하역운반기계를 사용하는 작업을 할 때 작업계획서 내용을 2가지 쓰시오", answer: ["해당 작업에 따른 추락, 낙하, 전도, 협착 및 붕괴 등의 위험예방 대책","차량계 하역운반기계 등의 운행경로 및 작업방법"] },
  { question: "어느 사업장에서 평균 근로자수 400명이 일하고 있는 데 연간 8명의 재해자가 발생하였다. 이 사업장의 연 천인율을 계산하시오(단 연간 근무시간은 2,400시간이다)", answer: ["20"] },
  { question: "화물의 낙하에 의하여 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건에 대하여 (   )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 강도는 지게차의 최대하중의 (    )배 값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t으로 한다)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것 2. 상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 (    )cm 미만일 것", answer: ["2","16"] },
  { question: "다음과 같은 조건의 건설업 산업안전보건관리비를 계산하시오 1. 공사종류 : 일반건설공사(갑) 2. 낙찰률 : 70% 3. 비용 (1) 직접노무비 : 10억원 (2) 관리비(간접비 포함) : 10억원 (3) 재료비 : 25억원 (4) 관급재료비 : 3억원", answer: ["76,029,000원(이전기준), 90,965,000원(현재기준, 건축공사 가정)"] },
  { question: "위험장소경고표지의 표지판 모양, 안의 문양을 쓰고, 바탕색과 관련부호 및 그림의 색채는 무엇인지 쓰시오", answer: ["삼각형","느낌표","노란색","검은색"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에서 누전에 의한 감전의 위험을 방지하기 위하여 코드와 플러그를 접속하여 사용하는 전기기계, 기구 중 접지를 하여야 하는 노출된 비충전금속체 부분을 5가지 쓰시오", answer: ["사용전압이 대지전압 150V를 넘는 것","냉장고, 세탁기, 컴퓨터 및 주변기기 등과 같은 고정형 전기기계, 기구","고정형, 이동형 또는 휴대형 전동기계, 기구","물 또는 도전성이 높은 곳에서 사용하는 전기기계, 기구, 비접지형 콘센트","휴대형 손전등"] },
  { question: "산업안전보건법상 늘어난 달기체인의 사용금지 기준을 3가지 쓰시오", answer: ["달기체인의 길이가 달기체인이 제조된 때의 길이를 5% 초과한 것","링의 단면지름이 달기체인이 제조된 때의 해당 림의 지름의 10%를 초과하여 감소한 것","균열이 있거나 심하게 변형된 것"] },
  { question: "화물의 낙하에 의하여 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건에 대하여 (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오 1. 강도는 지게차의 최대하중의 (    )배 값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t으로 한다)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것 2. 상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 (    )cm 미만일 것", answer: ["2","16"] },
  { question: "방진마스크의 시험성능기준에 대한 사항이다. 각 형태 및 등급에 따른 여과재분진 등 포집효율기준에 대하여 (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. <형태 및 등급 - 염화나트륨및 파라핀 오일 시험> 분리식 : 특급 - (    )이상 1급 - (    )이상 2급 - (    )이상", answer: ["99.95","94.0","80"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전난간의 구조 및 설치요건에 대한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오 1. 상부난간대는 바닥면, 발판 또는 경사로의 표면으로부터 (    )cm 이상 지점에 설치할 것 2. 난간대는 지름 (    )cm 이상의 금속제 파이프나 그 이상의 강도가 있는 재료일 것 3. 안전난간은 구조적으로 가장 취약한 지점에서 가장 취약한 방향으로 작용하는 (    )kg 이상의 하중에 견딜 수 있는 튼튼한 구조일 것", answer: ["90","2.7","100"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설업 중 유해 위험 방지계획서 제출대상 공사를 4가지 쓰시오", answer: ["지상높이가 3m 이상인 건축물 또는 인공구조물","연면적 30,000제곱미터 이상인 건축물","연면적 5,000제곱미터 이상인 시설로서 다음의 어느 하나에 해당하는 시설 1)문화 및 집회시설(전시장 및 동물원, 식물원은 제외) 2)판매시설, 운수시설(고속철도의 역사 또는 집배송 시설은 제외) 3)종교시설 4)의료시설 중 종합병원 5)숙박시설 중 관광숙박시설 6)지하도상가 7)냉동, 냉장고 시설","연면적 5,000제곱미터 이상의 냉동, 냉장창고 시설의 설비공사 및 단열공사","최대지간길이가 50미터 이상인 다리의 건설 등 공사","터널의 건설 등 공사","다목적댐, 발전용댐, 저수용량 2,000만t 이상의 용수전용댐 및 지방상수도전용댐의 건설 등 공사","깊이 10m 이상인 굴착공사"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에서 용융고열물을 취급하는 설비를 내부에 설치한 건축물에 대하여 수증기 폭발을 방지하기 위해 사업주가 하여야 하는 조치를 2가지 쓰시오", answer: ["바닥은 물이 고이지 아니하는 구조로 할 것","지붕, 벽, 창 등은 빗물이 새어들지 아니하는 구조로 할 것"] },
  { question: "근로자 500명이 일하고 있는 어느 사업장에서 연간 210건의 재해가 발생하였고 근로손실일수는 900일이고, 연간 근무시간은 2,400시간이다. 이 사업장의 종합재해지수를 산정하시오", answer: ["11.456"] },
  { question: "산업안전보건기준에 맞는 정밀작업에 대한 조도기준을 쓰시오", answer: ["300럭스 이상"] },
  { question: "산업안전보건법상 가스집합 용접장치에서 사업주가 가스장치실을 설치하는 경우 구조에 대하여 3가지 쓰시오", answer: ["지붕과 천장에는 가벼운 불연성 재료를 사용할 것","벽에는 불연성 재료를 사용할 것","가스가 누출된 경우에는 그 가스가 정체되지 않도록 할 것"] },
  { question: "다음은 앞면 롤러의 표면 속도에 따른 급정지거리에 관한 사항이다.(    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. 30m/min 미만 : 앞면 롤러 원주의 (    )이내 2. 30m/min 이상 : 앞면 롤러 원주의 (   )이내", answer: ["1/3","1/2.5"] },
  { question: "안전보건표지 중 출입금지표지의 기본 모형과 내부 그림을 쓰고, 바탕, 기본모형, 관련부호 및 그림의 색채를 각각 쓰시오", answer: ["원형","화살표","흰색","빨간색","검은색"] },
  { question: "비, 눈 그밖의 기상상태 악화로 작업을 중지시킨 후 또는 비계를 조립, 해체하거나 변경한 후에 그 비계에서 작업을 하는 경우 작업을 시작하기 전 점검하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["발판재료의 손상여부 및 부착 또는 걸림상태","해당 비계의 연결부 또는 접속부의 풀림상태","연결재료 및 연결철물의 손상 및 부식상태","손잡이의 탈락 여부","기둥의 침하, 변형, 변위 또는 흔들림상태","로프의 부착상태 및 매단 장치의 흔들림 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 과압에 따른 폭발을 방지하기 위해 폭발방지성능과 규격을 갖춘 안전밸브 또는 파열판을 설치하여야 하는 설비를 4가지 쓰시오", answer: ["압력용기(안지름이 150mm 이하인 압력용기는 제외)","정변위 압축기","정변위 펌프(토출측에 차단밸브가 설치된 것만 해당)","배관(2개 이상의 밸브에 의하여 차단되어 대기온도에서 액체의 열팽창에 의히ㅏ여 파열될 우려가 있는 것으로 한정)"] },
  { question: "산업안전보건법상 전기계약용량이 300kW 이상인 경우로서 유해위험방지계획서 제출 대상인 사업의 종류를 13가지 쓰시오", answer: ["금속가공제품제조업(기계 및 기구 제외)","비금속광물제품제조업","기타 기계 및 장비제조업","자동차 및 트레일러제조업","식료품제조업","고무제품 및 플라스틱제품제조업","목재 및 나무제품제조업","기타 제품제조업","1차금속제조업","가구제조업","화학물질및 화학제품제조업","반도체제조업","전자부품제조업"] },
  { question: "강도율은 근로시간 합계 (    )시간당 재해로 인한 (    )를 말한다.", answer: ["1,000","근로손실일수"] },
  { question: "산업안전보건법상 로봇작업시 특별안전보건교육을 실시할 때 교육내용을 4가지 쓰시오", answer: ["로봇의 기본원리, 구조 및 작업방법에 관한 사항","조작방법 및 작업순서에 관한 사항","안전시설 및 안전기준에 관한 사항","이상발생시 응급조치에 관한 사항"] },
  { question: "중량물의 취급작업시 작업계획서의 내용을 5가지 쓰시오", answer: ["추락위험을 예방할 수 있는 안전대책","낙하위험을 예방할 수 있는 안전대책","전도위험을 예방할 수 있는 안전대책","협착위험을 예방할 수 있는 안전대책","붕괴위험을 예방할 수 있는 안전대책"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 사업주는 아세틸렌 용접장치의 아세틸렌 (    )를 설치하는 경우에는 전용의 (    )에 설치하여야 한다. 2. (    )은 건물의 (    )에 위치하여야 하며, 화기를 사용하는 설비로부터 (   )m를 초과하는 장소에 설치하여야 한다. 발생기실을 옥외에 설치한 경우에는 그 개구부를 다른 건축물로부터 (    )m 이상 떨어지도록 하여야 한다.", answer: ["발생기","발생기실","발생기실","최상층","3","1.5"] },
  { question: "다음은 연삭작업에 대한 내용이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 <사업주는 연삭숫돌을 사용하는 작업의 경우 작업을 시작하기 전에는 (    )분 이상, 연삭숫돌을 교체한 후에는 (    )분 이상 시험 운전을 하고 해당 기계에 이상이 있는지를 확인해야 한다.", answer: ["1","3"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율검사프로그램의 인정을 취소하거나 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하도록 하는 등 시정을 명할 수 있는 경우를 3가지 쓰시오(단, 거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 자율검사프로그램을 인정받은 경우는 제외한다.)", answer: ["자율검사프로그램을 인정받고도 검사를 하지 아니한 경우","인정받은 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하지 아니한 경우","자격 및 경험을 가진 사람 또는 자율안전검사기관이 검사를 하지 아니한 경우"] },
  { question: "광전자식 안전장치의 급정지시간이 200ms일때, 안전거리를 계산하시오", answer: ["320mm"] },
  { question: "어느 사업장의 연평균근로자수는 1,500명이고 연간 재해자가 60명이 발생하였다. 이 중 사망재해자가 2명, 근로손실일수가 1,200일 발생하였을 때 연천인율을 계산하시오", answer: ["40"] },
  { question: "작업자가 작업장 통로를 지나가다 바닥의 기름 때문에 넘어져 머리를 부딪쳐 크게 다쳤다. 이 재해를 분석한 내용 중 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 사고유형:(    ) 2. 기인물:(    ) 3.가해물:(    )", answer: ["넘어짐(전도)","바닥의 기름","바닥"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리책임자 등에 대한 교육에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 교육시간을 쓰시오. 1. 안전보건관리책임자 신규교육 : (    ) 2. 안전보건관리책임자 보수교육 : (    ) 3. 안전관리자 신규교육 : (    ) 4. 건설재해예방전문지도기관의 종사자 보수교육 : (    )", answer: ["6시간 이상","6시간 이상","34시간 이상","24시간 이상"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 가스폭발 위험장소나 분진폭발 위험장소에 설치되는 건축물 등에 대해서 일정한 조건에 해당하는 부분을 내화구조로 하여야 하며, 그 성능이 항상 유지될 수 있도록 점검, 보수 등 적절한 조치를 하여야 한다. 이에 해당하는 부분을 3가지 쓰시오", answer: ["건축물의 기둥 및 보 : 지상 1층(지상 1층의 높이가 6m를 초과하는 경우에는 6m)까지","위험물 저장, 취급용기의 지지대(높이가 30cm 이하인 것은 제외한다) : 지상으로부터 지지대의 끝부분까지","배관, 전선관 등의 지지대 : 지상으로부터 1단(1단의 높이가 6m를 초과하는 경우에는 6m까지)"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 낙하물방지망 또는 방호선반을 설치하는 경우에 준수해야 할 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 높이 (    )m 이내마다 설치하고, 내민 길이는 벽면으로부터 (    )m 이상으로 할 것 2. 수평면과의 각도는 (    )도 이상 (    )도 이하를 유지할 것", answer: ["10","2","20","30"] },
  { question: "차광보안경의 사용목적을 3가지 쓰시오", answer: ["적외선으로부터 눈을 보호하기 위하여","자외선으로부터 눈을 보호하기 위하여","가시광선으로부터 눈을 보호하기 위하여"] },
  { question: "다음은 타워크레인의 설치, 수리, 점검 또는 해체작업 중지에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. 운전작업을 중지하여야 하는 순간풍속 : 초당 (    )m/s를 초과하는 경우 2. 설치, 수리, 점검 또는 해체작업을 중지하여야하는 순간풍속 : 초당 (    )m/s를 초과하는 경우", answer: ["15","10"] },
  { question: "사업주가 화학설비 또는 그 부속설비의 용도를 변경하는 경우 해당 설비의 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["그 설비 내부에 폭발이나 화재의 우려가 있는 물질이 있는지 여부","안전밸브, 긴급차단장치 및 그 밖의 방호장치 기능의 이상 유무","냉각장치, 가열장치, 교반장치, 압축장치, 계측장치 및 제어장치 기능의 이상 유무"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 누전에 의한 감전위험을 방지하기 위해 해당 전로의 정격에 적합하고 감도가 양호하며 확실하게 작동하는 감전방지용 누전차단기를 설치하여야 하는 전기기계, 기구를 4가지 쓰시오", answer: ["대지전압이 150V를 초과하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","물 등 도전성이 높은 액체가 있는 습윤장소에서 사용하는 저압용 전기기계, 기구","철판, 철골 위 등 도전성이 높은 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","임시배선의 전로가 설치되는 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구"] },
  { question: "어느 사업장에서 400명이 하루 8시간, 280일 작업을 하였을 때, 연간 재해건수가 80건이 발생하여 800일의 근로손실일수가 발생하였다. 이 사업장의 종합재해지수를 구하시오", answer: ["8.91"] },
  { question: "다음은 연삭기 안전에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 사업주는 연삭숫돌을 사용하는 작업의 경우 작업을 시작하기 전에는 (    ) 이상, 연삿숫돌을 교체한 후에는 (    ) 이상 시험운전을 하고 해당 기계에 이상이 있는지를 확인해야 한다.", answer: ["1분","3분"] },
  { question: "산업안전보건법상 건물 등의 해체작업시 작업계획서의 내용을 6가지 쓰시오", answer: ["해체의 방법 및 해체순서 도면","가설설비, 방호설비, 환기설비 및 살수, 방화설비 등의 방법","사업장 내 연락방법","해체물의 처분계획","해체작업용 기계, 기구 등의 작업계획서","해체작업용 화약류 등의 사용계획서"] },
  { question: "프레스 등을 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검내용을 7가지 쓰시오", answer: ["클러치 및 브레이크의 기능","크랭크축, 플라이휠, 슬라이드, 연결봉 및 연결나사의 풀림 여부","1행정1정지기구, 급정지장치 및 비상정지장치의 기능","슬라이드 또는 칼날에 의한 위험방지기구의 기능","프레스의 금형 및 고정볼트 상태","방호장치의 기능","전단기의 칼날 및 테이블의 상태"] },
  { question: "지반의 이상현상인 보일링에 대한 방지대책을 6가지 쓰시오", answer: ["주변 수위를 저하시킨다(굴착배면의 지하수위를 낮춘다)","흙막이벽 근입도를 증가하여 동구수배를 저하시킨다","흙막이벽 상단부에 버팀대를 보강한다","흙막이벽 주위에 배수시설을 통해 수두차를 작게 한다","약액주입에 의해 지수벽 또는 지수층을 설치하여 침투류의 발생을 방지한다","치수성이 높은 흙막이벽을 설치한다"] },
  { question: "풀프루프의 기구종류를 6가지 쓰시오", answer: ["가드","트립기구","록기구","밀어내기기구","오버런기구","기동방지기구"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 사업주는 아세틸렌 용접장치의 (    )마다 안전기를 설치해야 한다. 다만 (    ) 및 취관에 가장 가까운 분기관마다 안전기를 부착한 경우에는 그러하지 아니하다. 사업주는 가스용기가 발생기와 분리되어 있는 아세틸렌 용접장치에 대하여 (    )에 안전기를 설치하여야 한다.", answer: ["취관","주관","발생기와 가스용기 사이"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 관리대상 유해물질을 취급하는 작업자의 보기 쉬운 장소에 게시하여야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["관리대상 유해물질의 명칭","인체에 미치는 영향","취급상 주의사항","착용하여야 할 보호구","응급조치와 긴급방재요령"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음에 해당하는 기계, 기구에 설치하여야 할 방호장치를 한개씩 쓰시오 1.공기압축기 2.예초기 3.금속절단기 4.원심기 5.지게차", answer: ["압력방출장치","날접촉예방장치","날접촉예방장치","회전체접촉예방장치","헤드레스트, 백레스트, 전조등, 후미등, 안전벨트"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건표지 중 응급구호표지의 모양과 관련 부호 및 그림을 나타내시오(단 크기에 대한 기준은 표시하지 않아도 되며, 색상은 글자로 쓰시오)", answer: ["모양 : 정사각형","관련부호 및 그림 : 십자","바탕은 녹색, 관련 부호 및 그림은 흰색"] },
  { question: "다음에 해당하는 방폭구조의 기호를 쓰시오 1. 충전방폭구조 2. 내압방폭구조", answer: ["q","d"] },
  { question: "어느 사업장에서 근로자 500명이 연간 3,000시간을 근로할 때, 재해가 3건 발생하였다. 이 사업장의 도수율을 계산하시오", answer: ["2"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에 따른 정전기로 인한 화재폭발 등 방지대책을 4가지 쓰시오", answer: ["접지","도전성재료 사용","가습","제전장치 사용"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오 <사업주는 아세틸렌 용접장치를 사용하여 금속의 용접, 용단 또는 가열작업을 하는 경우에 다음 사항을 준수해야 한다. 1. 발생기(이동식 아세틸렌 용접장치의 발생기는 제외한다)의 (    ), (    ), (    ), 매 시 평균 가스발생량 및 1회 카바이드 공급량을 발생기실 내의 보기 쉬운 장소에 게시할 것. 2. 발생기실에는 관계 근로자 아닌 사람이 출입하는 것을 금할 것. 3. 발생기에서 (    ) 이내 또는 발생기실에서 (    )m 이내의 장소에서는 흡연, 화기의 사용 또는 불꽃이 발생할 위험한 행위를 금지시킬 것", answer: ["종류","형식","제작업체명","5m","3m"] },
  { question: "근로자 400명이 일하는 어느 사업장에서 연간 재해자가 20명이 발생하여 근로손실일수가 100일일 때 강도율을 계산하시오. (단, 하루 8시간, 연간 250일 근무한다.)", answer: ["0.13"] },
  { question: "산업안전보건법에 따라 사업주는 화학설비 및 그 부속설비에 과압에 따른 폭발을 방지하기 위해 폭발 방지 성능과 규격을 갖춘 안전밸브 또는 파열판을 설치하여야 한다. 이때 파열판을 설치하여야 하는 경우를 3가지 쓰시오.", answer: ["반응폭주 등 급격한 압력상승 우려가 있는 경우","급성독성물질의 누출로 인해 주위의 작업환경을 오염시킬 우려가 있는 경우","운전 중 안전밸브에 이상물질이 누적되어 안전밸브가 작동되지 아니할 우려가 있는 경우"] },
  { question: "산업안전보건법령상 근로자 안전보건교육에 있어 사업장에 30명을 채용할 때, 채용시 교육 및 작업내용 변경시 교육내용을 11가지 쓰시오", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","물질안전보건자료에 관한 사항","작업개시 전 점검에 관한 사항","사고발생시 긴급조치에 관한 사항","산업보건 및 직업병 예방에 관한 사항","직무스트레스 예방 및 관리에 관한 사항","정리정돈 및 청소에 관한 사항","기계, 기구의 위험성과 작업의 순서 및 동선에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","위험성 평가에 관한 사항"] },
  { question: "보일러의 폭발사고를 예방하기 위해 정상적으로 작동될 수 있도록 설치하고, 유지 및 관리하여야 하는 방호장치를 3가지 쓰시오", answer: ["압력방출장치","압력제한스위치","고저수위조절장치","화염검출기"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건총괄책임자의 직무를 5가지 쓰시오", answer: ["위험성평가의 실시에 관한 사항","도급시 산업재해예방조치","산업안전보건관리비의 관계수급인간의 사용에 관한 협의, 조정 및 그 집행의 감독","안전인증 대상 기계 등과 자율안전확인 대상 기계 등의 사용여부 확인", "산업재해가 발생할 급박한 위험이 있을 때 및 중대재해가 발생하였을 때 작업의 중지"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물질의 종류를 7가지 쓰시오", answer: ["폭발성 물질 및 유기과산화물","물반응성 물질 및 인화성 고체","산화성 액체 및 산화성 고체","인화성 가스","인화성 액체","부식성 물질","급성 독성물질"] },
  { question: "산업안전보건법상 굴착면의 높이가 2m 이상 되는 지반의 굴착작업을 하는 경우 근로자의 위험을 방지하기 위하여 해당 작업, 작업장의 지형, 지반 및 지층 상태 등에 대한 사전조사를 하고 작성하여야 하는 작업계획서에 포함되어야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["굴착방법 및 순서, 토사 반출방법","매설물 등에 대한 이설, 보호대책","필요한 인원 및 장비 사용계획","사업장 내 연락방법 및 신호방법","흙막이지보공 설치방법 및 계측계획","작업지휘자의 배치계획"] },
  { question: "1,450명이 일하고 있는 사업장에서 연간 주 40시간, 50주의 작업을 하고 있다. 지각 및 조퇴 5,000시간, 사망 1명, 근로선실일수 1,200일, 평균출근율은 95%이고, 조기 출근과 잔업은 100,000시간이라고 할 때 강도율을 계산하시오.", answer: ["3.05"] },
  { question: "달기체인의 허용하중이 1,200N이고, 안전계수가 5일 때 이 체인의 극한강도(N)을 계산하시오", answer: ["6,000N"] },
  { question: "정전기로 인한 화재폭발 등의 방지를 위한 예방대책 6가지를 쓰시오", answer: ["가습","접지","도전성재료 사용","대전방지제 사용","배관내 액체의 유속제한, 정치시간의 확보"] },
  { question: "위험예지훈련 4라운드 추진방식을 순서대로 쓰시오", answer: ["1. 현상파악","2. 본질추구","3. 대책수립","4. 목표설정"] },
  { question: "다음 내용은 어느 사업장의 재해발생 상황이다. 이 사업장의 종합재해지수를 계산하시오. 1. 연평균근로자수 : 200명 2. 근로시간 : 1일 8시간, 연간 280일 3. 월평균 재해발생건수 : 2건 4. 휴업일수 : 219일", answer: ["4.51"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음 각각의 경우에 선임하여야 할 안전관리자의 최소 인원수를 쓰시오 1. 음료제조업 : 상시근로자 500명 2. 우편 및 통신업 : 상시근로자 200명 3. 펄프, 종이 및 종이제품제조업 : 상시근로자 200명 4. 운수 및 창고업 : 상시근로자 1,200명 5. 공사금액 : 800억원인 건설업", answer: ["1. 2명","2. 1명","3. 1명","4. 2명","5. 2명"] },
  { question: "산업안전보건법상 중대재해의 범위를 3가지 쓰시오", answer: ["사망자가 1명 이상 발생한 재해","3개월 이상의 요양이 필요한 부상자가 동시에 2명 이상 발생한 재해","부상자 또는 직업성 질병자가 동시에 10명 이상 발생한 재해"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인 등 양중기의 방호장치를 4가지 쓰시오", answer: ["권과방지장치","과부하방지장치","비상정지장치","제동장치"] },
  { question: "공기압축기를 가동할 때 작업시작 전 점검사항을 6가지 쓰시오", answer: ["공기저장 압력용기의 외관 상태","드레인 밸브의 조작 및 배수","언로드 밸브의 기능","압력방출장치의 기능","회전부의 덮개 또는 울","윤활유의 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 유해, 위험기계 등이 안전기준에 적합한지를 확인하기 위해 안전인증기관이 하는 안전인증심사의 종류 4가지와 그에 따른 심사기간을 각각 쓰시오", answer: ["예비심사 : 7일","서면심사 :15일(외국에서 제조한 경우는 30일)","기술능력 및 생산체계심사 : 30일(외국에서 제조한 경우는 45일)","제품심사 : 개별 제품심사는 15일, 형식별 제품심사는 30일"] },
  { question: "산업안전보건법상 전기기계, 기구를 설치하려는 경우 고려하여야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["전기기계, 기구의 충분한 전기적 용량 및 기계적 강도","전기적, 기계적 방호수단의 적정성","습기, 분진 등 사용장소의 주위 환경"] },
  { question: "보일러의 폭발사고를 예방하기 위해 기능이 정상적으로 작동될 수 있도록 설치하여야 하는 방호장치를 4가지 쓰시오", answer: ["압력방출장치","압력제한스위치","화염검출기","고저수위조절장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물질의 종류 중 급성독성물질에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 쥐 또는 토끼에 대한 경피흡수실험에 의해 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 양, 즉 LD50(경피, 토끼 또는 쥐)이 킬로그램당 (    )밀리그램-(체중)이하인 화학물질 2.쥐에 대한 경구투입실험에 의하여 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 양 즉 LD50(경구, 쥐)이 킬로그램당 (    )밀리그램-(체중)이하인 화학물질 3. 쥐에 대한 4시간 동안의 흡입 실험에 의해 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 농도, 즉 가스 LC50(쥐, 4시간 흡입)이 (    )ppm 이하인 화학물질, 증기 LC50(쥐, 4시간 흡입)이 (    )mg/l인 화학물질, 분진 또는 미스트 (    )mg/l인 화학물질", answer: ["1,000","300","2,500","10","1"] },
  { question: "산업안전보건법상 압력용기의 주기에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 사업장에 설치가 끝난 날부터 (    )년 이내에 최초안전검사를 실시하되, 그 이후부터 (    )년마다 2. 공정안전보고서를 제출하여 확인을 받은 압력용기는 (   )년마다", answer: ["3","2","4"] },
  { question: "산업안전보건법상 타워크레인 등 양중기에 사용하는 와이어로프의 사용금지기준을 6가지 쓰시오", answer: ["이음매가 있는 것","와이어로프 한 꼬임에서 끊어진 소선의 수가 10% 이상인 것","지름의 감소가 공칭지름의 7%를 초과하는 것","꼬인 것","심하게 변형되거나 부식된 것","열과 전기충격에 의해 손상된 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 산업안전보건위원회 구성, 운영을 함에 있어 근로자위원과 사용자위원의 자격을 각각 쓰시오", answer: ["근로자위원 : 근로자대표, 명예산업안전감독관이 위촉되어 있는 사업장의 경우 근로자대표가 지명하는 1명 이상의 명예산업안전감독관, 근로자대표가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장의 근로자","사용자위원 : 해당사업의 대표자, 안전관리자 1명, 보건관리자 1명, 산업보건의(해당사업장에 선임되어 있는 경우로 한정), 해당 사업장의 대표자가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장 부서의 장"] },
  { question: "재해조사를 할 때 유의하여야 할 사항을 8가지 쓰시오", answer: ["피해자에 대한 구급조치를 우선으로 한다","조사는 신속하게 행하고, 긴급조치하여 2차재해의 방지를 도모한다","사실을 수집한다","객관적인 입장에서 공정하게 조사하고, 조사는 2명 이상이 한다","사람, 기계설비 양면의 재해요인을 도출한다","목격자 등이 증언하는 사실 이외의 추측의 말은 참고만 한다","2차재해의 예방과 위험성에 대비하여 보호구를 착용한다","책임추궁보다 재발방지를 우선으로 하는 기본태도를 갖는다"] },
  { question: "안전인증 보호구에 표시하여야 할 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["형식 또는 모델명","규격 또는 등급 등","제조번호 및 제조연월","제조자명","안전인증 번호"] },
  { question: "안전인증대상 가죽제 안전화의 시험성능방법을 5가지 쓰시오", answer: ["은면결렬시험","인열강도시험","내부식성시험","박리저항시험","내답발성시험","내유성시험","내충격성시험","내압박성시험","인장강도시험 및 신장률시험"] },
  { question: "목재가공용 둥근톱에 설치하여야 하는 방호장치를 2가지 쓰고, 2가지 방호장치에 대한 종류를 각각 쓰시오", answer: ["반발예방장치 : 반발방지기구, 분할날, 반발방지롤러","날접촉예방장치 : 고정식 날접촉예방장치, 가동식 날접촉예방장치"] },
  { question: "다음 중 안전인증 대상 기계 또는 설비, 방호장치 또는 보호구에 해당하는 것을 4가지 골라 번호를 쓰시오 1. 연삭기 덮개 2. 안전대 3. 분쇄기 4. 롤러기 급정지장치 5. 양중기용 과부하방지장치 6. 압력용기 7. 교류아크용접기용 자동전격방지기 8. 용접용 보안면 9. 혼합기 10. 동력식 수동대패용 칼날접촉방지장치", answer: ["2","5","6","8"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건총괄책임자의 업무를 5가지 쓰시오", answer: ["위험성 평가의 실시에 관한 사항","도급시 산업재해예방조치","산업재해가 발생할 급박할 위험이 있을 때 및 중대재해가 발생하였을 때 작업의 중지","안전인증 대상 기계 등과 자율안전확인 대상기계 등의 사용여부 확인","산업안전보건관리비의 관계수급인간의 사용에 관한 협의, 조정 및 그 집행의 감독"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 근로자가 작업이나 통행 등으로 전기기계, 기구 또는 전로 등의 충전부분에 접촉하거나 접근하여 감전의 위험이 있는 충전 부분에 대해 감전되는 것을 방지하기 위한 방호방법을 5가지 쓰시오", answer: ["충전부는 내구성이 있는 절연물로 완전히 덮어 감쌀 것","충전부가 노출되지 않도록 폐쇄형 외함이 있는 구조로 할 것","충전부에 충분한 절연 효과가 있는 방호망이나 절연덮개를 설치할 것","전주 위 및 철탑 위 등 격리되어 있는 장소로서 관계 근로자가 아닌 사람이 접근할 우려가 없는 장소에 충전부를 설치할 것","발전소, 변전소 및 개폐소 등 구획되어 있는 장소로서 관계 근로자가 아닌 사람의 출입이 금지되는 장소에 충전부를 설치하고, 위험표시 등의 방법으로 방호를 강화할 것"] },
  { question: "철골작업을 중지시켜야 하는 기상조건을 3가지 쓰시오", answer: ["풍속이 초당 10m 이상인 경우","강우량이 시간당 1mm이상인 경우","강설량이 시간당 1cm 이상인 경우"] },
  { question: "어느 사업장의 연평균근로자수는 1,500명이고, 연간 재해발생건수는 60건 발생하였다. 이중 사망 2건, 근로손실일수가 1,200일 경우의 연천일률을 계산하시오", answer: ["40.01"] },
  { question: "다음 공장의 설비배치 3단계를 순서대로 나열하시오 1. 기계배치 2. 건물배치 3. 지역배치", answer: ["1. 지역배치","2. 건물배치","3. 기계배치"] },
  { question: "보호구안전인증 고시상 사용장소에 따른 방독마스크의 등급에 관한 기준 중 다음 (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. <등급-사용장소> 1. 고농도-가스또는 증기의 농도가 100분의 (    )(암모니아에 있어서는 100분의 3)이하의 대기 중에서 사용하는 것 2. 중농도-가스 또는 증기의 농도가 100분의 (    )(암모니아에 있어서는 100분의 1.5) 이하의 대기 중에서 사용하는 것 3. 저농도 및 최저농도-가스 또는 증기의 농도가 100분의 0.1 이하의 대기중에서 사용하는 것으로서 긴급용이 아닌 것. * 비고 : 방독마스크는 산소농도가 (    )% 이상인 장소에서 사용하여야 하고, 고농도와 중농도에서 사용하는 방독마스크는 전면형(격리식, 직결식)을 사용하여야 한다.", answer: ["2","1","18"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서 제출 대상이 되는 유해하거나 위험한 설비로 보지 않는 시설, 설비를 7가지 쓰시오", answer: ["원자력설비","군사시설","차량 등의 운송설비","도매, 소매시설","도시가스사업법에 따른 가스공급시설","액화석유가스의 안전관리 및 사업법에 따른 액화석유가스의 충전, 저장시설","사업주가 해당사업장 내에서 직접 사용하기 위한 난방용 연료의 저장설비 및 사용설비"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 가설통로를 설치할 경우 준수하여야 할 사항이다. (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. 1. 경사는 (   )도 이하로 할 것 2. 경사가 (    )도를 초과하는 때에는 미끄러지지 아니하는 구조로 할 것 3. 수직갱에 가설된 통로의 길이가 15m 이상인 때에는 (    )m 이내마다 계단참을 설치할 것 4. 건설공사에 사용하는 높이 8m 이상인 비계다리에는 (    )m 이내마다 계단참을 설치할 것", answer: ["30","15","10","7"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 기계의 원동기, 회전축, 기어, 풀리, 플라이휠, 벨트 및 체인 등의 위험을 방지하기 위한 기계적인 안전조치를 3가지 쓰시오", answer: ["덮개","울","슬리브","건널다리"] },
  { question: "산업안전보건법령상 연삭기 덮개의 시험방식 중 연삭기 작동시험의 확인 사항에 대하여 다음 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 탁상용 연삭기는 덮개, (    ) 및 (    ) 부착 상태의 적합성 여부 2. 연삭 (    )과 덮개의 접촉 여부", answer: ["워크레스트","조정편","숫돌"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 비파괴검사의 실시 기준에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 고속회전체(회전축의 중량이 (    )톤을 초과하고 원주속도가 초당 (    )미터 이상인 것으로 한정)의 회전 시험을 하는 경우 미리 회전축의 재질 및 형상 등에 상응하는 종류의 비파괴검사를 해서 결함 유무를 확인하여야 한다.", answer: ["1","120"] },
  { question: "산업안전보건법상 가스장치실을 설치하는 경우 설치기준을 3가지 쓰시오", answer: ["지붕과 천장에는 가벼운 불연성 재료를 사용할 것","벽에는 불연성 재료를 사용할 것","가스가 누출된 경우에는 그 가스가 정체되지 않도록 할 것"] },
  { question: "(    )안에 들어갈 적합한 위험점의 명칭을 쓰시오 1. (    ) : 고정부와 회전하는 운동부분이 함꼐 만드는 위험점 2. (    ) : 왕복운동을 하는 운동부와 움직임이 없는 고정부 사이에서 형성되는 위험점 3. (    ) : 회전하는 부분의 접선방향으로 물려 들어갈 위험이 있는 위험점", answer: ["끼임점","협착점","접선물림점"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인을 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["권과방지장치, 브레이크, 클러치 등 운전장치의 기능","주행로의 상측 및 트롤리가 횡행하는 레일의 상태","와이어로프가 통하고 있는 곳의 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 위험물질(폭발성 물질 및 유기과산화물)을 제조, 취급하는 작업장과 그 작업장이 있는 건축물에 출입구 외에 안전한 장소로 대피할 수 있는 비상구를 설치해야 한다. 이때 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 비상구의 너비는 (    ) 이상으로 하고, 높이는 (    ) 이상으로 할 것. 2. 출입구와 같은 방향에 있지 아니하고, 출입구로부터 (    ) 이상 떨어져 있을 것 3. 작업장의 각 부분으로부터 하나의 비상구 또는 출입구까지의 수평거리가 (    ) 이하가 되도록 할 것 4. 비상구의 문은 (    )으로 열리도록 하고, 실내에서 항상 열 수 있는 구조로 할 것", answer: ["0.75m","1.5m","3m","50m","피난방향"] },
  { question: "화물의 낙하로 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건을 3가지 쓰시오", answer: ["강도는 지게차의 최대하중의 2배값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것","상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 16cm 미만일 것","운전자가 앉아서 조작하거나 서서 조작하는 지게차의 헤드가드는 한국산업표준에서 정하는 높이 기준 이상일 것"] },
  { question: "작업장에서 20m 떨어진 곳의 음압수준이 100dB일 때 200m 떨어진 곳의 음압수준(dB)을 구하시오", answer: ["80dB"] },
  { question: "산업안전보건법령상 다음 그림에 해당하는 안전보건표지의 명칭을 각각 쓰시오", answer: ["화기금지","부식성물질 경고","폭발성물질 경고","고압전기 경고"] },
  { question: "전로의 사용전압구분에 따른 절연저항치에 대하여 (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 <전로의 사용전압 V - DC시험전압 V - 절연저항 메가옴> SELV(비접지회로 구성 EXTRA LOW VOLTAGE) 및 PELV(접지회로 구성 ELV) - 250 - (    ), FELV(1,2차 전기적으로 절연 되지 않은 회로 ELV) 및 500V 이하 - 500 - (    ), 500V 초과 - 1000 - (    )", answer: ["0.5","1.0","1.0"] },
  { question: "산업안전보건법령상 사업주가 근로자에게 실시하여야 할 안전보건교육의 교육과정을 5가지 쓰시오", answer: ["정기교육","채용시교육","작업내용변경시교육","특별교육","건설업 기초안전보건교육"] },
  { question: "프레스기에 설치하는 광전자식 방호장치의 형식구분에 따른 광축의 범위를 (     )안에 쓰시오 <형식구분 - 광축의 범위> A - (    )광축 이하 B - (    ) 광축 이상 (    ) 광축 미만 C - (    ) 광축 이상", answer: ["12","13","56","56"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 콘크리트 타설작업을 하는 경우 준수하여야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["콘크리트 타설작업시 거푸집 붕괴의 위험이 있으면 충분한 보강조치를 할 것","설계도서상의 콘크리트 양생기간을 준수하여 거푸집 및 동바리를 해체할 것","콘크리트를 타설하는 경우에는 편심이 발생하지 않도록 골고루 분산하여 타설할 것","당일의 작업을 시작하기 전에 해당 작업에 관한 거푸집 및 동바리의 변형, 변위 및 지반의 침하 유무 등을 점검하고 이상이 있으면 보수할 것", "작업중에는 감시자를 배치하는 등의 방법으로 거푸집 및 동바리의 변형, 변위 및 침하 유무 등을 확인해야 하며, 이상이 있으면 작업을 중지하고 근로자를 대피시킬 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증대상 보호구를 12가지 쓰시오", answer: ["방진마스크","방독마스크","송기마스크","추락 및 감전위험방지용 안전모","안전화","안전장갑","전동식 호흡보호구","보호복","안전대","차광 및 비산물 위험방지용 보안경","용접용 보안면","방음용 귀마개 또는 귀덮개"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율안전확인대상 기계 또는 설비를 10개 쓰시오", answer: ["산업용 로봇","혼합기","연삭기 또는 연마기(휴대형은 제외)","파쇄기 또는 분쇄기","컨베이어","자동차정비용리프트","식품가공용 기계(파쇄, 절단, 혼합, 제면기만 해당)","인쇄기","공작기계(선반, 드릴기, 평삭 및 형삭기, 밀링만 해당)","고정형 목재가공용 기계(둥근톱, 대패, 루타기, 띠톱, 모떼기기계만 해당)"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 벌목작업시 위험방지를 위하여 사업주가 준수하여야 할 사항을 2가지 쓰시오(단, 유압식 벌목기는 사용하지 않는다)", answer: ["벌목하려는 경우에는 미리 대피로 및 대피장소를 정해둘 것","벌목하려는 나무의 가슴높이 지름이 20cm 이상인 경우에는 수구의 상면, 하면의 각도를 30도 이상으로 하며, 수구 깊이는 뿌리부분 지름의 4분의 1 이상 3분의 1 이하로 만들 것"] },
  { question: "부탄(C4H10)이 완전 연소하기 위한 화학양론식을 쓰고, 완전연소에 필요한 최소산소농도(MOC)를 계산하시오.(단, 부탄의 연소하한계는 1.9vol%이다.)", answer: ["C4H10+6.5O2->4CO2+5H20","최소산소농도/연소하한계=산소몰수/연료몰수 최소산소농도=12.35vol%"] },
  { question: "산업안전보건법상 부두, 안벽 등 하역작업을 하는 장소에 사업주가 조치하여야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["부두 또는 안벽의 선을 따라 통로를 설치하는 경우에는 폭을 90cm 이상으로 할 것","작업장 및 통로의 위험한 부분에는 안전하게 작업할 수 있는 조명을 유지할 것","육상에서의 통로 및 작업장소로서 다리 또는 선거 갑문을 넘는 보도 등의 위험한 부분에는 안전난간 또는 울타리를 설치할 것"] }, 
  { question: "어느 사업장에서 평균 근로자수 400명이 일하고 있는 데 연간 8명의 재해자가 발생하였다. 이 사업장의 연 천인율을 계산하시오(단 연간 근무시간은 2,400시간이다)", answer: ["20"] },
  { question: "화물의 낙하에 의하여 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건에 대하여 (   )안에 알맞은 내용을 쓰시오. 1. 강도는 지게차의 최대하중의 (    )배 값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t으로 한다)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것 2. 상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 (    )cm 미만일 것", answer: ["2","16"] },
  { question: "다음과 같은 조건의 건설업 산업안전보건관리비를 계산하시오 1. 공사종류 : 일반건설공사(갑) 2. 낙찰률 : 70% 3. 비용 (1) 직접노무비 : 10억원 (2) 관리비(간접비 포함) : 10억원 (3) 재료비 : 25억원 (4) 관급재료비 : 3억원", answer: ["76,029,000원(이전기준), 90,965,000원(현재기준, 건축공사 가정)"] },
  { question: "위험장소경고표지의 표지판 모양, 안의 문양을 쓰고, 바탕색과 관련부호 및 그림의 색채는 무엇인지 쓰시오", answer: ["삼각형","느낌표","노란색","검은색"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에서 누전에 의한 감전의 위험을 방지하기 위하여 코드와 플러그를 접속하여 사용하는 전기기계, 기구 중 접지를 하여야 하는 노출된 비충전금속체 부분을 5가지 쓰시오", answer: ["사용전압이 대지전압 150V를 넘는 것","냉장고, 세탁기, 컴퓨터 및 주변기기 등과 같은 고정형 전기기계, 기구","고정형, 이동형 또는 휴대형 전동기계, 기구","물 또는 도전성이 높은 곳에서 사용하는 전기기계, 기구, 비접지형 콘센트","휴대형 손전등"] },
  { question: "산업안전보건법상 늘어난 달기체인의 사용금지 기준을 3가지 쓰시오", answer: ["달기체인의 길이가 달기체인이 제조된 때의 길이를 5% 초과한 것","링의 단면지름이 달기체인이 제조된 때의 해당 림의 지름의 10%를 초과하여 감소한 것","균열이 있거나 심하게 변형된 것"] },
  { question: "화물의 낙하에 의하여 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건에 대하여 (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오 1. 강도는 지게차의 최대하중의 (    )배 값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t으로 한다)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것 2. 상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 (    )cm 미만일 것", answer: ["2","16"] },
  { question: "방진마스크의 시험성능기준에 대한 사항이다. 각 형태 및 등급에 따른 여과재분진 등 포집효율기준에 대하여 (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. <형태 및 등급 - 염화나트륨및 파라핀 오일 시험> 분리식 : 특급 - (    )이상 1급 - (    )이상 2급 - (    )이상", answer: ["99.95","94.0","80"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전난간의 구조 및 설치요건에 대한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오 1. 상부난간대는 바닥면, 발판 또는 경사로의 표면으로부터 (    )cm 이상 지점에 설치할 것 2. 난간대는 지름 (    )cm 이상의 금속제 파이프나 그 이상의 강도가 있는 재료일 것 3. 안전난간은 구조적으로 가장 취약한 지점에서 가장 취약한 방향으로 작용하는 (    )kg 이상의 하중에 견딜 수 있는 튼튼한 구조일 것", answer: ["90","2.7","100"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설업 중 유해 위험 방지계획서 제출대상 공사를 4가지 쓰시오", answer: ["지상높이가 3m 이상인 건축물 또는 인공구조물","연면적 30,000제곱미터 이상인 건축물","연면적 5,000제곱미터 이상인 시설로서 다음의 어느 하나에 해당하는 시설 1)문화 및 집회시설(전시장 및 동물원, 식물원은 제외) 2)판매시설, 운수시설(고속철도의 역사 또는 집배송 시설은 제외) 3)종교시설 4)의료시설 중 종합병원 5)숙박시설 중 관광숙박시설 6)지하도상가 7)냉동, 냉장고 시설","연면적 5,000제곱미터 이상의 냉동, 냉장창고 시설의 설비공사 및 단열공사","최대지간길이가 50미터 이상인 다리의 건설 등 공사","터널의 건설 등 공사","다목적댐, 발전용댐, 저수용량 2,000만t 이상의 용수전용댐 및 지방상수도전용댐의 건설 등 공사","깊이 10m 이상인 굴착공사"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에서 용융고열물을 취급하는 설비를 내부에 설치한 건축물에 대하여 수증기 폭발을 방지하기 위해 사업주가 하여야 하는 조치를 2가지 쓰시오", answer: ["바닥은 물이 고이지 아니하는 구조로 할 것","지붕, 벽, 창 등은 빗물이 새어들지 아니하는 구조로 할 것"] },
  { question: "근로자 500명이 일하고 있는 어느 사업장에서 연간 210건의 재해가 발생하였고 근로손실일수는 900일이고, 연간 근무시간은 2,400시간이다. 이 사업장의 종합재해지수를 산정하시오", answer: ["11.456"] },
  { question: "산업안전보건기준에 맞는 정밀작업에 대한 조도기준을 쓰시오", answer: ["300럭스 이상"] },
  { question: "산업안전보건법상 가스집합 용접장치에서 사업주가 가스장치실을 설치하는 경우 구조에 대하여 3가지 쓰시오", answer: ["지붕과 천장에는 가벼운 불연성 재료를 사용할 것","벽에는 불연성 재료를 사용할 것","가스가 누출된 경우에는 그 가스가 정체되지 않도록 할 것"] },
  { question: "다음은 앞면 롤러의 표면 속도에 따른 급정지거리에 관한 사항이다.(    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. 30m/min 미만 : 앞면 롤러 원주의 (    )이내 2. 30m/min 이상 : 앞면 롤러 원주의 (   )이내", answer: ["1/3","1/2.5"] },
  { question: "안전보건표지 중 출입금지표지의 기본 모형과 내부 그림을 쓰고, 바탕, 기본모형, 관련부호 및 그림의 색채를 각각 쓰시오", answer: ["원형","화살표","흰색","빨간색","검은색"] },
  { question: "비, 눈 그밖의 기상상태 악화로 작업을 중지시킨 후 또는 비계를 조립, 해체하거나 변경한 후에 그 비계에서 작업을 하는 경우 작업을 시작하기 전 점검하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["발판재료의 손상여부 및 부착 또는 걸림상태","해당 비계의 연결부 또는 접속부의 풀림상태","연결재료 및 연결철물의 손상 및 부식상태","손잡이의 탈락 여부","기둥의 침하, 변형, 변위 또는 흔들림상태","로프의 부착상태 및 매단 장치의 흔들림 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 과압에 따른 폭발을 방지하기 위해 폭발방지성능과 규격을 갖춘 안전밸브 또는 파열판을 설치하여야 하는 설비를 4가지 쓰시오", answer: ["압력용기(안지름이 150mm 이하인 압력용기는 제외)","정변위 압축기","정변위 펌프(토출측에 차단밸브가 설치된 것만 해당)","배관(2개 이상의 밸브에 의하여 차단되어 대기온도에서 액체의 열팽창에 의하여 파열될 우려가 있는 것으로 한정)"] },
  { question: "산업안전보건법상 전기계약용량이 300kW 이상인 경우로서 유해위험방지계획서 제출 대상인 사업의 종류를 13가지 쓰시오", answer: ["금속가공제품제조업(기계 및 기구 제외)","비금속광물제품제조업","기타 기계 및 장비제조업","자동차 및 트레일러제조업","식료품제조업","고무제품 및 플라스틱제품제조업","목재 및 나무제품제조업","기타 제품제조업","1차금속제조업","가구제조업","화학물질및 화학제품제조업","반도체제조업","전자부품제조업"] },
  { question: "강도율은 근로시간 합계 (    )시간당 재해로 인한 (    )를 말한다.", answer: ["1,000","근로손실일수"] },
  { question: "산업안전보건법상 로봇작업시 특별안전보건교육을 실시할 때 교육내용을 4가지 쓰시오", answer: ["로봇의 기본원리, 구조 및 작업방법에 관한 사항","조작방법 및 작업순서에 관한 사항","안전시설 및 안전기준에 관한 사항","이상발생시 응급조치에 관한 사항"] },
  { question: "중량물의 취급작업시 작업계획서의 내용을 5가지 쓰시오", answer: ["추락위험을 예방할 수 있는 안전대책","낙하위험을 예방할 수 있는 안전대책","전도위험을 예방할 수 있는 안전대책","협착위험을 예방할 수 있는 안전대책","붕괴위험을 예방할 수 있는 안전대책"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 사업주는 아세틸렌 용접장치의 아세틸렌 (    )를 설치하는 경우에는 전용의 (    )에 설치하여야 한다. 2. (    )은 건물의 (    )에 위치하여야 하며, 화기를 사용하는 설비로부터 (   )m를 초과하는 장소에 설치하여야 한다. 발생기실을 옥외에 설치한 경우에는 그 개구부를 다른 건축물로부터 (    )m 이상 떨어지도록 하여야 한다.", answer: ["발생기","발생기실","발생기실","최상층","3","1.5"] },
  { question: "다음은 연삭작업에 대한 내용이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 <사업주는 연삭숫돌을 사용하는 작업의 경우 작업을 시작하기 전에는 (    )분 이상, 연삭숫돌을 교체한 후에는 (    )분 이상 시험 운전을 하고 해당 기계에 이상이 있는지를 확인해야 한다.", answer: ["1","3"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율검사프로그램의 인정을 취소하거나 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하도록 하는 등 시정을 명할 수 있는 경우를 3가지 쓰시오(단, 거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 자율검사프로그램을 인정받은 경우는 제외한다.)", answer: ["자율검사프로그램을 인정받고도 검사를 하지 아니한 경우","인정받은 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하지 아니한 경우","자격 및 경험을 가진 사람 또는 자율안전검사기관이 검사를 하지 아니한 경우"] },
  { question: "광전자식 안전장치의 급정지시간이 200ms일때, 안전거리를 계산하시오", answer: ["320mm"] },
  { question: "어느 사업장의 연평균근로자수는 1,500명이고 연간 재해자가 60명이 발생하였다. 이 중 사망재해자가 2명, 근로손실일수가 1,200일 발생하였을 때 연천인율을 계산하시오", answer: ["40"] },
  { question: "작업자가 작업장 통로를 지나가다 바닥의 기름 때문에 넘어져 머리를 부딪쳐 크게 다쳤다. 이 재해를 분석한 내용 중 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 사고유형:(    ) 2. 기인물:(    ) 3.가해물:(    )", answer: ["넘어짐(전도)","바닥의 기름","바닥"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건관리책임자 등에 대한 교육에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 교육시간을 쓰시오. 1. 안전보건관리책임자 신규교육 : (    ) 2. 안전보건관리책임자 보수교육 : (    ) 3. 안전관리자 신규교육 : (    ) 4. 건설재해예방전문지도기관의 종사자 보수교육 : (    )", answer: ["6시간 이상","6시간 이상","34시간 이상","24시간 이상"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 가스폭발 위험장소나 분진폭발 위험장소에 설치되는 건축물 등에 대해서 일정한 조건에 해당하는 부분을 내화구조로 하여야 하며, 그 성능이 항상 유지될 수 있도록 점검, 보수 등 적절한 조치를 하여야 한다. 이에 해당하는 부분을 3가지 쓰시오", answer: ["건축물의 기둥 및 보 : 지상 1층(지상 1층의 높이가 6m를 초과하는 경우에는 6m)까지","위험물 저장, 취급용기의 지지대(높이가 30cm 이하인 것은 제외한다) : 지상으로부터 지지대의 끝부분까지","배관, 전선관 등의 지지대 : 지상으로부터 1단(1단의 높이가 6m를 초과하는 경우에는 6m까지)"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 낙하물방지망 또는 방호선반을 설치하는 경우에 준수해야 할 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 높이 (    )m 이내마다 설치하고, 내민 길이는 벽면으로부터 (    )m 이상으로 할 것 2. 수평면과의 각도는 (    )도 이상 (    )도 이하를 유지할 것", answer: ["10","2","20","30"] },
  { question: "차광보안경의 사용목적을 3가지 쓰시오", answer: ["적외선으로부터 눈을 보호하기 위하여","자외선으로부터 눈을 보호하기 위하여","가시광선으로부터 눈을 보호하기 위하여"] },
  { question: "다음은 타워크레인의 설치, 수리, 점검 또는 해체작업 중지에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. 운전작업을 중지하여야 하는 순간풍속 : 초당 (    )m/s를 초과하는 경우 2. 설치, 수리, 점검 또는 해체작업을 중지하여야하는 순간풍속 : 초당 (    )m/s를 초과하는 경우", answer: ["15","10"] },
  { question: "사업주가 화학설비 또는 그 부속설비의 용도를 변경하는 경우 해당 설비의 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["그 설비 내부에 폭발이나 화재의 우려가 있는 물질이 있는지 여부","안전밸브, 긴급차단장치 및 그 밖의 방호장치 기능의 이상 유무","냉각장치, 가열장치, 교반장치, 압축장치, 계측장치 및 제어장치 기능의 이상 유무"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 누전에 의한 감전위험을 방지하기 위해 해당 전로의 정격에 적합하고 감도가 양호하며 확실하게 작동하는 감전방지용 누전차단기를 설치하여야 하는 전기기계, 기구를 4가지 쓰시오", answer: ["대지전압이 150V를 초과하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","물 등 도전성이 높은 액체가 있는 습윤장소에서 사용하는 저압용 전기기계, 기구","철판, 철골 위 등 도전성이 높은 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구","임시배선의 전로가 설치되는 장소에서 사용하는 이동형 또는 휴대형 전기기계, 기구"] },
  { question: "어느 사업장에서 400명이 하루 8시간, 280일 작업을 하였을 때, 연간 재해건수가 80건이 발생하여 800일의 근로손실일수가 발생하였다. 이 사업장의 종합재해지수를 구하시오", answer: ["8.91"] },
  { question: "다음은 연삭기 안전에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 사업주는 연삭숫돌을 사용하는 작업의 경우 작업을 시작하기 전에는 (    ) 이상, 연삿숫돌을 교체한 후에는 (    ) 이상 시험운전을 하고 해당 기계에 이상이 있는지를 확인해야 한다.", answer: ["1분","3분"] },
  { question: "산업안전보건법상 건물 등의 해체작업시 작업계획서의 내용을 6가지 쓰시오", answer: ["해체의 방법 및 해체순서 도면","가설설비, 방호설비, 환기설비 및 살수, 방화설비 등의 방법","사업장 내 연락방법","해체물의 처분계획","해체작업용 기계, 기구 등의 작업계획서","해체작업용 화약류 등의 사용계획서"] },
  { question: "프레스 등을 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검내용을 7가지 쓰시오", answer: ["클러치 및 브레이크의 기능","크랭크축, 플라이휠, 슬라이드, 연결봉 및 연결나사의 풀림 여부","1행정1정지기구, 급정지장치 및 비상정지장치의 기능","슬라이드 또는 칼날에 의한 위험방지기구의 기능","프레스의 금형 및 고정볼트 상태","방호장치의 기능","전단기의 칼날 및 테이블의 상태"] },
  { question: "지반의 이상현상인 보일링에 대한 방지대책을 6가지 쓰시오", answer: ["주변 수위를 저하시킨다(굴착배면의 지하수위를 낮춘다)","흙막이벽 근입도를 증가하여 동구수배를 저하시킨다","흙막이벽 상단부에 버팀대를 보강한다","흙막이벽 주위에 배수시설을 통해 수두차를 작게 한다","약액주입에 의해 지수벽 또는 지수층을 설치하여 침투류의 발생을 방지한다","치수성이 높은 흙막이벽을 설치한다"] },
  { question: "풀프루프의 기구종류를 6가지 쓰시오", answer: ["가드","트립기구","록기구","밀어내기기구","오버런기구","기동방지기구"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 사업주는 아세틸렌 용접장치의 (    )마다 안전기를 설치해야 한다. 다만 (    ) 및 취관에 가장 가까운 분기관마다 안전기를 부착한 경우에는 그러하지 아니하다. 사업주는 가스용기가 발생기와 분리되어 있는 아세틸렌 용접장치에 대하여 (    )에 안전기를 설치하여야 한다.", answer: ["취관","주관","발생기와 가스용기 사이"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주가 관리대상 유해물질을 취급하는 작업자의 보기 쉬운 장소에 게시하여야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["관리대상 유해물질의 명칭","인체에 미치는 영향","취급상 주의사항","착용하여야 할 보호구","응급조치와 긴급방재요령"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음에 해당하는 기계, 기구에 설치하여야 할 방호장치를 한개씩 쓰시오 1.공기압축기 2.예초기 3.금속절단기 4.원심기 5.지게차", answer: ["압력방출장치","날접촉예방장치","날접촉예방장치","회전체접촉예방장치","헤드레스트, 백레스트, 전조등, 후미등, 안전벨트"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건표지 중 응급구호표지의 모양과 관련 부호 및 그림을 나타내시오(단 크기에 대한 기준은 표시하지 않아도 되며, 색상은 글자로 쓰시오)", answer: ["모양 : 정사각형","관련부호 및 그림 : 십자","바탕은 녹색, 관련 부호 및 그림은 흰색"] },
  { question: "다음에 해당하는 방폭구조의 기호를 쓰시오 1. 충전방폭구조 2. 내압방폭구조", answer: ["q","d"] },
  { question: "어느 사업장에서 근로자 500명이 연간 3,000시간을 근로할 때, 재해가 3건 발생하였다. 이 사업장의 도수율을 계산하시오", answer: ["2"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙에 따른 정전기로 인한 화재폭발 등 방지대책을 4가지 쓰시오", answer: ["접지","도전성재료 사용","가습","제전장치 사용"] },
  { question: "다음은 아세틸렌 용접장치에 관한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오 <사업주는 아세틸렌 용접장치를 사용하여 금속의 용접, 용단 또는 가열작업을 하는 경우에 다음 사항을 준수해야 한다. 1. 발생기(이동식 아세틸렌 용접장치의 발생기는 제외한다)의 (    ), (    ), (    ), 매 시 평균 가스발생량 및 1회 카바이드 공급량을 발생기실 내의 보기 쉬운 장소에 게시할 것. 2. 발생기실에는 관계 근로자 아닌 사람이 출입하는 것을 금할 것. 3. 발생기에서 (    ) 이내 또는 발생기실에서 (    )m 이내의 장소에서는 흡연, 화기의 사용 또는 불꽃이 발생할 위험한 행위를 금지시킬 것", answer: ["종류","형식","제작업체명","5m","3m"] },
  { question: "근로자 400명이 일하는 어느 사업장에서 연간 재해자가 20명이 발생하여 근로손실일수가 100일일 때 강도율을 계산하시오. (단, 하루 8시간, 연간 250일 근무한다.)", answer: ["0.13"] },
  { question: "산업안전보건법에 따라 사업주는 화학설비 및 그 부속설비에 과압에 따른 폭발을 방지하기 위해 폭발 방지 성능과 규격을 갖춘 안전밸브 또는 파열판을 설치하여야 한다. 이때 파열판을 설치하여야 하는 경우를 3가지 쓰시오.", answer: ["반응폭주 등 급격한 압력상승 우려가 있는 경우","급성독성물질의 누출로 인해 주위의 작업환경을 오염시킬 우려가 있는 경우","운전 중 안전밸브에 이상물질이 누적되어 안전밸브가 작동되지 아니할 우려가 있는 경우"] },
  { question: "산업안전보건법령상 근로자 안전보건교육에 있어 사업장에 30명을 채용할 때, 채용시 교육 및 작업내용 변경시 교육내용을 11가지 쓰시오", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","물질안전보건자료에 관한 사항","작업개시 전 점검에 관한 사항","사고발생시 긴급조치에 관한 사항","산업보건 및 직업병 예방에 관한 사항","직무스트레스 예방 및 관리에 관한 사항","정리정돈 및 청소에 관한 사항","기계, 기구의 위험성과 작업의 순서 및 동선에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","위험성 평가에 관한 사항"] },
  { question: "보일러의 폭발사고를 예방하기 위해 정상적으로 작동될 수 있도록 설치하고, 유지 및 관리하여야 하는 방호장치를 3가지 쓰시오", answer: ["압력방출장치","압력제한스위치","고저수위조절장치","화염검출기"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건총괄책임자의 직무를 5가지 쓰시오", answer: ["위험성평가의 실시에 관한 사항","도급시 산업재해예방조치","산업안전보건관리비의 관계수급인간의 사용에 관한 협의, 조정 및 그 집행의 감독","안전인증 대상 기계 등과 자율안전확인 대상 기계 등의 사용여부 확인", "산업재해가 발생할 급박한 위험이 있을 때 및 중대재해가 발생하였을 때 작업의 중지"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물질의 종류를 7가지 쓰시오", answer: ["폭발성 물질 및 유기과산화물","물반응성 물질 및 인화성 고체","산화성 액체 및 산화성 고체","인화성 가스","인화성 액체","부식성 물질","급성 독성물질"] },
  { question: "산업안전보건법상 굴착면의 높이가 2m 이상 되는 지반의 굴착작업을 하는 경우 근로자의 위험을 방지하기 위하여 해당 작업, 작업장의 지형, 지반 및 지층 상태 등에 대한 사전조사를 하고 작성하여야 하는 작업계획서에 포함되어야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["굴착방법 및 순서, 토사 반출방법","매설물 등에 대한 이설, 보호대책","필요한 인원 및 장비 사용계획","사업장 내 연락방법 및 신호방법","흙막이지보공 설치방법 및 계측계획","작업지휘자의 배치계획"] },
  { question: "1,450명이 일하고 있는 사업장에서 연간 주 40시간, 50주의 작업을 하고 있다. 지각 및 조퇴 5,000시간, 사망 1명, 근로선실일수 1,200일, 평균출근율은 95%이고, 조기 출근과 잔업은 100,000시간이라고 할 때 강도율을 계산하시오.", answer: ["3.05"] },
  { question: "달기체인의 허용하중이 1,200N이고, 안전계수가 5일 때 이 체인의 극한강도(N)을 계산하시오", answer: ["6,000N"] },
  { question: "정전기로 인한 화재폭발 등의 방지를 위한 예방대책 6가지를 쓰시오", answer: ["가습","접지","도전성재료 사용","대전방지제 사용","배관내 액체의 유속제한, 정치시간의 확보"] },
  { question: "위험예지훈련 4라운드 추진방식을 순서대로 쓰시오", answer: ["1. 현상파악","2. 본질추구","3. 대책수립","4. 목표설정"] },
  { question: "다음 내용은 어느 사업장의 재해발생 상황이다. 이 사업장의 종합재해지수를 계산하시오. 1. 연평균근로자수 : 200명 2. 근로시간 : 1일 8시간, 연간 280일 3. 월평균 재해발생건수 : 2건 4. 휴업일수 : 219일", answer: ["4.51"] },
  { question: "산업안전보건법상 다음 각각의 경우에 선임하여야 할 안전관리자의 최소 인원수를 쓰시오 1. 음료제조업 : 상시근로자 500명 2. 우편 및 통신업 : 상시근로자 200명 3. 펄프, 종이 및 종이제품제조업 : 상시근로자 200명 4. 운수 및 창고업 : 상시근로자 1,200명 5. 공사금액 : 800억원인 건설업", answer: ["1. 2명","2. 1명","3. 1명","4. 2명","5. 2명"] },
  { question: "산업안전보건법상 중대재해의 범위를 3가지 쓰시오", answer: ["사망자가 1명 이상 발생한 재해","3개월 이상의 요양이 필요한 부상자가 동시에 2명 이상 발생한 재해","부상자 또는 직업성 질병자가 동시에 10명 이상 발생한 재해"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인 등 양중기의 방호장치를 4가지 쓰시오", answer: ["권과방지장치","과부하방지장치","비상정지장치","제동장치"] },
  { question: "공기압축기를 가동할 때 작업시작 전 점검사항을 6가지 쓰시오", answer: ["공기저장 압력용기의 외관 상태","드레인 밸브의 조작 및 배수","언로드 밸브의 기능","압력방출장치의 기능","회전부의 덮개 또는 울","윤활유의 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 유해, 위험기계 등이 안전기준에 적합한지를 확인하기 위해 안전인증기관이 하는 안전인증심사의 종류 4가지와 그에 따른 심사기간을 각각 쓰시오", answer: ["예비심사 : 7일","서면심사 :15일(외국에서 제조한 경우는 30일)","기술능력 및 생산체계심사 : 30일(외국에서 제조한 경우는 45일)","제품심사 : 개별 제품심사는 15일, 형식별 제품심사는 30일"] },
  { question: "산업안전보건법상 전기기계, 기구를 설치하려는 경우 고려하여야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["전기기계, 기구의 충분한 전기적 용량 및 기계적 강도","전기적, 기계적 방호수단의 적정성","습기, 분진 등 사용장소의 주위 환경"] },
  { question: "보일러의 폭발사고를 예방하기 위해 기능이 정상적으로 작동될 수 있도록 설치하여야 하는 방호장치를 4가지 쓰시오", answer: ["압력방출장치","압력제한스위치","화염검출기","고저수위조절장치"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물질의 종류 중 급성독성물질에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 쥐 또는 토끼에 대한 경피흡수실험에 의해 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 양, 즉 LD50(경피, 토끼 또는 쥐)이 킬로그램당 (    )밀리그램-(체중)이하인 화학물질 2.쥐에 대한 경구투입실험에 의하여 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 양 즉 LD50(경구, 쥐)이 킬로그램당 (    )밀리그램-(체중)이하인 화학물질 3. 쥐에 대한 4시간 동안의 흡입 실험에 의해 실험동물의 50%를 사망시킬 수 있는 물질의 농도, 즉 가스 LC50(쥐, 4시간 흡입)이 (    )ppm 이하인 화학물질, 증기 LC50(쥐, 4시간 흡입)이 (    )mg/l인 화학물질, 분진 또는 미스트 (    )mg/l인 화학물질", answer: ["1,000","300","2,500","10","1"] },
  { question: "산업안전보건법상 압력용기의 주기에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 사업장에 설치가 끝난 날부터 (    )년 이내에 최초안전검사를 실시하되, 그 이후부터 (    )년마다 2. 공정안전보고서를 제출하여 확인을 받은 압력용기는 (   )년마다", answer: ["3","2","4"] },
  { question: "산업안전보건법상 타워크레인 등 양중기에 사용하는 와이어로프의 사용금지기준을 6가지 쓰시오", answer: ["이음매가 있는 것","와이어로프 한 꼬임에서 끊어진 소선의 수가 10% 이상인 것","지름의 감소가 공칭지름의 7%를 초과하는 것","꼬인 것","심하게 변형되거나 부식된 것","열과 전기충격에 의해 손상된 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 산업안전보건위원회 구성, 운영을 함에 있어 근로자위원과 사용자위원의 자격을 각각 쓰시오", answer: ["근로자위원 : 근로자대표, 명예산업안전감독관이 위촉되어 있는 사업장의 경우 근로자대표가 지명하는 1명 이상의 명예산업안전감독관, 근로자대표가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장의 근로자","사용자위원 : 해당사업의 대표자, 안전관리자 1명, 보건관리자 1명, 산업보건의(해당사업장에 선임되어 있는 경우로 한정), 해당 사업장의 대표자가 지명하는 9명 이내의 해당 사업장 부서의 장"] },
  { question: "재해조사를 할 때 유의하여야 할 사항을 8가지 쓰시오", answer: ["피해자에 대한 구급조치를 우선으로 한다","조사는 신속하게 행하고, 긴급조치하여 2차재해의 방지를 도모한다","사실을 수집한다","객관적인 입장에서 공정하게 조사하고, 조사는 2명 이상이 한다","사람, 기계설비 양면의 재해요인을 도출한다","목격자 등이 증언하는 사실 이외의 추측의 말은 참고만 한다","2차재해의 예방과 위험성에 대비하여 보호구를 착용한다","책임추궁보다 재발방지를 우선으로 하는 기본태도를 갖는다"] },
  { question: "안전인증 보호구에 표시하여야 할 사항을 4가지 쓰시오", answer: ["형식 또는 모델명","규격 또는 등급 등","제조번호 및 제조연월","제조자명","안전인증 번호"] },
  { question: "안전인증대상 가죽제 안전화의 시험성능방법을 5가지 쓰시오", answer: ["은면결렬시험","인열강도시험","내부식성시험","박리저항시험","내답발성시험","내유성시험","내충격성시험","내압박성시험","인장강도시험 및 신장률시험"] },
  { question: "목재가공용 둥근톱에 설치하여야 하는 방호장치를 2가지 쓰고, 2가지 방호장치에 대한 종류를 각각 쓰시오", answer: ["반발예방장치 : 반발방지기구, 분할날, 반발방지롤러","날접촉예방장치 : 고정식 날접촉예방장치, 가동식 날접촉예방장치"] },
  { question: "다음 중 안전인증 대상 기계 또는 설비, 방호장치 또는 보호구에 해당하는 것을 4가지 골라 번호를 쓰시오 1. 연삭기 덮개 2. 안전대 3. 분쇄기 4. 롤러기 급정지장치 5. 양중기용 과부하방지장치 6. 압력용기 7. 교류아크용접기용 자동전격방지기 8. 용접용 보안면 9. 혼합기 10. 동력식 수동대패용 칼날접촉방지장치", answer: ["2","5","6","8"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건총괄책임자의 업무를 5가지 쓰시오", answer: ["위험성 평가의 실시에 관한 사항","도급시 산업재해예방조치","산업재해가 발생할 급박할 위험이 있을 때 및 중대재해가 발생하였을 때 작업의 중지","안전인증 대상 기계 등과 자율안전확인 대상기계 등의 사용여부 확인","산업안전보건관리비의 관계수급인간의 사용에 관한 협의, 조정 및 그 집행의 감독"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 근로자가 작업이나 통행 등으로 전기기계, 기구 또는 전로 등의 충전부분에 접촉하거나 접근하여 감전의 위험이 있는 충전 부분에 대해 감전되는 것을 방지하기 위한 방호방법을 5가지 쓰시오", answer: ["충전부는 내구성이 있는 절연물로 완전히 덮어 감쌀 것","충전부가 노출되지 않도록 폐쇄형 외함이 있는 구조로 할 것","충전부에 충분한 절연 효과가 있는 방호망이나 절연덮개를 설치할 것","전주 위 및 철탑 위 등 격리되어 있는 장소로서 관계 근로자가 아닌 사람이 접근할 우려가 없는 장소에 충전부를 설치할 것","발전소, 변전소 및 개폐소 등 구획되어 있는 장소로서 관계 근로자가 아닌 사람의 출입이 금지되는 장소에 충전부를 설치하고, 위험표시 등의 방법으로 방호를 강화할 것"] },
  { question: "철골작업을 중지시켜야 하는 기상조건을 3가지 쓰시오", answer: ["풍속이 초당 10m 이상인 경우","강우량이 시간당 1mm이상인 경우","강설량이 시간당 1cm 이상인 경우"] },
  { question: "어느 사업장의 연평균근로자수는 1,500명이고, 연간 재해발생건수는 60건 발생하였다. 이중 사망 2건, 근로손실일수가 1,200일 경우의 연천일률을 계산하시오", answer: ["40.01"] },
  { question: "다음 공장의 설비배치 3단계를 순서대로 나열하시오 1. 기계배치 2. 건물배치 3. 지역배치", answer: ["1. 지역배치","2. 건물배치","3. 기계배치"] },
  { question: "보호구안전인증 고시상 사용장소에 따른 방독마스크의 등급에 관한 기준 중 다음 (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. <등급-사용장소> 1. 고농도-가스또는 증기의 농도가 100분의 (    )(암모니아에 있어서는 100분의 3)이하의 대기 중에서 사용하는 것 2. 중농도-가스 또는 증기의 농도가 100분의 (    )(암모니아에 있어서는 100분의 1.5) 이하의 대기 중에서 사용하는 것 3. 저농도 및 최저농도-가스 또는 증기의 농도가 100분의 0.1 이하의 대기중에서 사용하는 것으로서 긴급용이 아닌 것. * 비고 : 방독마스크는 산소농도가 (    )% 이상인 장소에서 사용하여야 하고, 고농도와 중농도에서 사용하는 방독마스크는 전면형(격리식, 직결식)을 사용하여야 한다.", answer: ["2","1","18"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서 제출 대상이 되는 유해하거나 위험한 설비로 보지 않는 시설, 설비를 7가지 쓰시오", answer: ["원자력설비","군사시설","차량 등의 운송설비","도매, 소매시설","도시가스사업법에 따른 가스공급시설","액화석유가스의 안전관리 및 사업법에 따른 액화석유가스의 충전, 저장시설","사업주가 해당사업장 내에서 직접 사용하기 위한 난방용 연료의 저장설비 및 사용설비"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 가설통로를 설치할 경우 준수하여야 할 사항이다. (    )안에 알맞은 숫자를 쓰시오. 1. 경사는 (   )도 이하로 할 것 2. 경사가 (    )도를 초과하는 때에는 미끄러지지 아니하는 구조로 할 것 3. 수직갱에 가설된 통로의 길이가 15m 이상인 때에는 (    )m 이내마다 계단참을 설치할 것 4. 건설공사에 사용하는 높이 8m 이상인 비계다리에는 (    )m 이내마다 계단참을 설치할 것", answer: ["30","15","10","7"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 기계의 원동기, 회전축, 기어, 풀리, 플라이휠, 벨트 및 체인 등의 위험을 방지하기 위한 기계적인 안전조치를 3가지 쓰시오", answer: ["덮개","울","슬리브","건널다리"] },
  { question: "산업안전보건법령상 연삭기 덮개의 시험방식 중 연삭기 작동시험의 확인 사항에 대하여 다음 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 탁상용 연삭기는 덮개, (    ) 및 (    ) 부착 상태의 적합성 여부 2. 연삭 (    )과 덮개의 접촉 여부", answer: ["워크레스트","조정편","숫돌"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 비파괴검사의 실시 기준에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 고속회전체(회전축의 중량이 (    )톤을 초과하고 원주속도가 초당 (    )미터 이상인 것으로 한정)의 회전 시험을 하는 경우 미리 회전축의 재질 및 형상 등에 상응하는 종류의 비파괴검사를 해서 결함 유무를 확인하여야 한다.", answer: ["1","120"] },
  { question: "산업안전보건법상 가스장치실을 설치하는 경우 설치기준을 3가지 쓰시오", answer: ["지붕과 천장에는 가벼운 불연성 재료를 사용할 것","벽에는 불연성 재료를 사용할 것","가스가 누출된 경우에는 그 가스가 정체되지 않도록 할 것"] },
  { question: "(    )안에 들어갈 적합한 위험점의 명칭을 쓰시오 1. (    ) : 고정부와 회전하는 운동부분이 함꼐 만드는 위험점 2. (    ) : 왕복운동을 하는 운동부와 움직임이 없는 고정부 사이에서 형성되는 위험점 3. (    ) : 회전하는 부분의 접선방향으로 물려 들어갈 위험이 있는 위험점", answer: ["끼임점","협착점","접선물림점"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인을 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["권과방지장치, 브레이크, 클러치 등 운전장치의 기능","주행로의 상측 및 트롤리가 횡행하는 레일의 상태","와이어로프가 통하고 있는 곳의 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 위험물질(폭발성 물질 및 유기과산화물)을 제조, 취급하는 작업장과 그 작업장이 있는 건축물에 출입구 외에 안전한 장소로 대피할 수 있는 비상구를 설치해야 한다. 이때 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 비상구의 너비는 (    ) 이상으로 하고, 높이는 (    ) 이상으로 할 것. 2. 출입구와 같은 방향에 있지 아니하고, 출입구로부터 (    ) 이상 떨어져 있을 것 3. 작업장의 각 부분으로부터 하나의 비상구 또는 출입구까지의 수평거리가 (    ) 이하가 되도록 할 것 4. 비상구의 문은 (    )으로 열리도록 하고, 실내에서 항상 열 수 있는 구조로 할 것", answer: ["0.75m","1.5m","3m","50m","피난방향"] },
  { question: "화물의 낙하로 지게차의 운전자에게 위험을 미칠 우려가 있는 사업장에서 사용되는 지게차의 헤드가드가 갖추어야 하는 조건을 3가지 쓰시오", answer: ["강도는 지게차의 최대하중의 2배값(4t을 넘는 값에 대해서는 4t)의 등분포정하중에 견딜 수 있을 것","상부틀의 각 개구의 폭 또는 길이가 16cm 미만일 것","운전자가 앉아서 조작하거나 서서 조작하는 지게차의 헤드가드는 한국산업표준에서 정하는 높이 기준 이상일 것"] },
  { question: "작업장에서 20m 떨어진 곳의 음압수준이 100dB일 때 200m 떨어진 곳의 음압수준(dB)을 구하시오", answer: ["80dB"] },
  { question: "산업안전보건법령상 다음 그림에 해당하는 안전보건표지의 명칭을 각각 쓰시오", answer: ["화기금지","부식성물질 경고","폭발성물질 경고","고압전기 경고"] },
  { question: "전로의 사용전압구분에 따른 절연저항치에 대하여 (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 <전로의 사용전압 V - DC시험전압 V - 절연저항 메가옴> SELV(비접지회로 구성 EXTRA LOW VOLTAGE) 및 PELV(접지회로 구성 ELV) - 250 - (    ), FELV(1,2차 전기적으로 절연 되지 않은 회로 ELV) 및 500V 이하 - 500 - (    ), 500V 초과 - 1000 - (    )", answer: ["0.5","1.0","1.0"] },
  { question: "산업안전보건법령상 사업주가 근로자에게 실시하여야 할 안전보건교육의 교육과정을 5가지 쓰시오", answer: ["정기교육","채용시교육","작업내용변경시교육","특별교육","건설업 기초안전보건교육"] },
  { question: "프레스기에 설치하는 광전자식 방호장치의 형식구분에 따른 광축의 범위를 (     )안에 쓰시오 <형식구분 - 광축의 범위> A - (    )광축 이하 B - (    ) 광축 이상 (    ) 광축 미만 C - (    ) 광축 이상", answer: ["12","13","56","56"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 콘크리트 타설작업을 하는 경우 준수하여야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["콘크리트 타설작업시 거푸집 붕괴의 위험이 있으면 충분한 보강조치를 할 것","설계도서상의 콘크리트 양생기간을 준수하여 거푸집 및 동바리를 해체할 것","콘크리트를 타설하는 경우에는 편심이 발생하지 않도록 골고루 분산하여 타설할 것","당일의 작업을 시작하기 전에 해당 작업에 관한 거푸집 및 동바리의 변형, 변위 및 지반의 침하 유무 등을 점검하고 이상이 있으면 보수할 것", "작업중에는 감시자를 배치하는 등의 방법으로 거푸집 및 동바리의 변형, 변위 및 침하 유무 등을 확인해야 하며, 이상이 있으면 작업을 중지하고 근로자를 대피시킬 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증대상 보호구를 12가지 쓰시오", answer: ["방진마스크","방독마스크","송기마스크","추락 및 감전위험방지용 안전모","안전화","안전장갑","전동식 호흡보호구","보호복","안전대","차광 및 비산물 위험방지용 보안경","용접용 보안면","방음용 귀마개 또는 귀덮개"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율안전확인대상 기계 또는 설비를 10개 쓰시오", answer: ["산업용 로봇","혼합기","연삭기 또는 연마기(휴대형은 제외)","파쇄기 또는 분쇄기","컨베이어","자동차정비용리프트","식품가공용 기계(파쇄, 절단, 혼합, 제면기만 해당)","인쇄기","공작기계(선반, 드릴기, 평삭 및 형삭기, 밀링만 해당)","고정형 목재가공용 기계(둥근톱, 대패, 루타기, 띠톱, 모떼기기계만 해당)"] },
  { question: "산업안전보건기준에 관한 규칙상 벌목작업시 위험방지를 위하여 사업주가 준수하여야 할 사항을 2가지 쓰시오(단, 유압식 벌목기는 사용하지 않는다)", answer: ["벌목하려는 경우에는 미리 대피로 및 대피장소를 정해둘 것","벌목하려는 나무의 가슴높이 지름이 20cm 이상인 경우에는 수구의 상면, 하면의 각도를 30도 이상으로 하며, 수구 깊이는 뿌리부분 지름의 4분의 1 이상 3분의 1 이하로 만들 것"] },
  { question: "부탄(C4H10)이 완전 연소하기 위한 화학양론식을 쓰고, 완전연소에 필요한 최소산소농도(MOC)를 계산하시오.(단, 부탄의 연소하한계는 1.9vol%이다.)", answer: ["C4H10+6.5O2->4CO2+5H20","최소산소농도/연소하한계=산소몰수/연료몰수 최소산소농도=12.35vol%"] },
  { question: "산업안전보건법상 부두, 안벽 등 하역작업을 하는 장소에 사업주가 조치하여야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["부두 또는 안벽의 선을 따라 통로를 설치하는 경우에는 폭을 90cm 이상으로 할 것","작업장 및 통로의 위험한 부분에는 안전하게 작업할 수 있는 조명을 유지할 것","육상에서의 통로 및 작업장소로서 다리 또는 선거 갑문을 넘는 보도 등의 위험한 부분에는 안전난간 또는 울타리를 설치할 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 분진 등을 배출하기 위해 설치하는 국소배기장치(이동식은 제외)의 덕트 설치기준을 5가지 쓰시오", answer: ["가능하면 길이는 짧게 하고 굴곡부의 수는 적게 할 것","청소구를 설치하는 등 청소하기 쉬운 구조로 할 것","접속부의 안쪽은 돌출된 부분이 없도록 할 것","연결부위 등은 외부공기가 들어오지 않도록 할 것","덕트 내부에 오염물질이 쌓이지 않도록 이송속도를 유지할 것"] },
  { question: "재해예방의 기본 4원칙을 쓰시오", answer: ["예방가능의 원칙","손실우연의 원칙","원인계기의 원칙","대책선정의 원칙"] },
  { question: "산업안전보건법상 이동식 비계를 조립하여 작업을 하는 경우 사업주가 준수하여야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["승강용사다리는 견고하게 설치할 것","비계의 최상부에서 작업을 하는 경우에는 안전난간을 설치할 것","작업발판의 최대하중은 250kg을 초과하지 않도록 할 것","작업발판은 항상 수평을 유지하고 작업발판 위에서 안전난간을 닫고 작업을 하거나 받침대 또는 사다리를 사용하여 작업하지 않도록 할 것","이동식비계의 바퀴에는 뜻밖의 갑작스러운 이동 또는 전도를 방지하기 위하여 브레이크, 쐐기 등으로 바퀴를 고정시킨 다음 비계의 일부를 견고한 시설물에 고정하거나 아웃트리거를 설치하는 등 필요한 조치를 할 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 건설업 중 유해, 위험방지계획서 제출대상 공사를 8가지 쓰시오", answer: ["지상높이가 3m 이상인 건축물 또는 인공구조물","연면적 30,000제곱미터 이상인 건축물","연면적 5,000 제곱미티 이상인 시설로서 다음 의 어느 하나에 해당하는 시설 1)문화 및 집회시설(전시장 및 동물원, 식물원은 제외) 2)판매시설, 운수시설(고속철도의 역사 및 집배송 시설은 제외) 3)종교시설 4)의료시설 중 종합병원 5)숙박시설 중 관광숙박시설 6)지하도상가 7)냉동, 냉장창고 시설 ","연면적 5,000제곱미터 이상인 냉동, 냉장창고 시설의 설비공사 및 단열공사","최대지간길이가 50m 이상인 다리의 건설 등 공사","터널의 건설 등 공사","다목적댐, 발전용댐, 저수용량 2,000만톤 이상의 용수전용댐 및 지방상수도전용댐의 건설 등 공사","깊이 10m 이상인 굴착공사"] },
  { question: "안전블록이 부착된 안전대의 구조를 3가지 쓰시오", answer: ["안전블록은 정격사용길이가 명시될 것","안전블록을 부착하여 사용하는 안전대는 신체지지의 방법으로 안전그네만을 사용할 것","안전블록의 줄은 합성섬유로프, 웨빙, 와이어로프이어야 하며, 와이어로프인 경우 최소지름이 4mm 이상일 것"] },
  { question: "산업안전보건법상 양중기 달기체인의 사용금지기준을 세 가지 쓰시오", answer: ["달기체인의 길이가 달기체인이 제조된 떄의 길이의 5%를 초과한 것","링의 단면지름이 달기체인이 제조된 때의 해당 링의 지름의 10%를 초과하여 감소한 것","균열이 있거나 심하게 변형된 것"] },
  { question: "근로자 500명이 일하고 있는 어느 사업장에서 연간 80건의 재해가 발생하였고, 재해자수는 100명이 발생하여 근로손실일수는 800일이었다. 이 사업장의 종합재해지수를 산정하시오(단 1일 8시간, 연간 280일 근무하였다)", answer: ["7.12"] },
  { question: "클러치맞물림 개소수가 5개, 200SPM인 프레스기 양수기동식 방호장치의 안전거리(mm)를 계산하시오", answer: ["336mm"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 기계 등에 대하여 안전인증을 전부 면제할 수 있는 경우를 12가지 쓰시오", answer: ["연구, 개발을 목적으로 제조, 수입하거나 수출을 목적으로 제조하는 경우","건설기계관리법에 따른 검사를 받은 경우 또는 같은 법에 따른 형식승인을 받거나 같은 조에 따른 형식신고를 한 경우","고압가스안전관리법에 따른 검사를 받은 경우","광산안전법에 따른 검사 중 광업시설의 설치공사 또는 변경공사가 완료되었을 때에 받는 검사를 받은 경우","방위사업법에 따른 품질보증을 받은 경우","선박안전법에 따른 검사를 받은 경우","에너지이용합리화법에 따른 검사를 받은 경우","원자력안전법에 따른 검사를 받은 경우","위험물안전관리법에 따른 검사를 받은 경우","전기사업법 또는 전기안전관리법에 따른 검사를 받은 경우","항만법에 따른 검사를 받은 경우","소방시설 설치 및 관리에 관한 법률에 따른 형식승인을 받은 경우"] },
  { question: "건물의 해체작업시 작업계획서에 포함되어야 할 내용을 6가지 쓰시오", answer: ["해체의 방법 및 해체순서 도면","가설설비, 방호설비, 환기설비 및 살수, 방화설비 등의 방법","사업장 내 연락방법","해체물의 처분계획","해체작업용 기계, 기구 등의 작업계획서","해체작업용 화약류 등의 사용계획서"] },
  { question: "누전에 의한 감전의 위험을 방지하기 위하여 접지를 해야하는 부분 중에서 다음에 해당하는 것을 3가지 쓰시오. <전기를 사용하지 아니하는 설비 중 접지를 하여야 하는 금속체 부분>", answer: ["전동식 양중기의 프레임과 궤도","전선이 붙어있는 비전동식 양중기의 프레임","고압 이상의 전기를 사용하는 전기기계, 기구 주변의 금속제 칸막이, 망 및 이와 유사한 장치"] },
  { question: "타워크레인을 설치, 해체하는 작업을 할 때의 특별안전보건교육을 5가지 쓰시오", answer: ["붕괴, 추락 및 재해방지에 관한 사항","설치, 해체순서 및 안전작업방법에 관한 사항","부재의 구조, 재질 및 특성에 관한 사항","신호방법 및 요령에 관한 사항","이상발생시 응급조치에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 잠함, 우물통, 수직갱 그 밖에 이와 유사한 건설물 또는 설비의 내부에서 굴착작업을 하는 경우의 준수사항을 4가지 쓰시오", answer: ["산소결핍 우려가 있는 경우에는 산소의 농도를 측정하는 사람을 지명하여 측정하도록 할 것","근로자가 안전하게 오르내리기 위한 설비를 설치할 것","굴착깊이가 20m를 초과하는 경우에는 해당 작업장소와 외부와의 연락을 위한 통신설비 등을 설치할 것","산소농도 측정결과 산소결핍이 인정되거나 굴착깊이가 20m를 초과하는 경우에는 송기를 위한 설비를 설치하여 필요한 양의 공기를 공급할 것"] },
  { question: "다음은 안전모의 내관통성시험 성능기준에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오 1. AB종의 관통거리는 (    )mm 이하이어야 한다. 2. AE종 및 ABE종의 관통거리는 (    )mm 이하이어야 한다.", answer: ["11.1","9.5"] },
  { question: "산업안전보건법상 말비계를 조립하여 사용하는 경우 준수사항을 3가지 쓰시오", answer: ["지주부재의 하단에는 미끄럼방치를 하고, 근로자가 양측 끝부분에 올라서서 작업하지 않도록 할 것","지주부재와 수평면의 기울기를 75도 이하로 하고, 지주부재와 지주부재 사이를 고정시키는 보조부재를 설치할 것","말비계의 높이가 2m를 초과하는 경우에는 작업발판의 폭을 40cm 이상으로 할 것"] },
  { question: "1,350명이 일하고 있는 어느 사업장에서 재해가 50건 발생하여 사망재해 1건, 근로손실일수는 1,000일이 발생하였다. 이 사업장의 강도율을 계산하시오.(단, 1주 40시간, 연간 50주 근무하였고, 조기출근과 잔업은 100,000시간, 조퇴 및 지각은 10,000시간, 결근율은 6%이었다", answer: ["3.23"] },
  { question: "산업안전보건법상 물질안전보건자료의 작성, 제출 제외대상 화학물질을 17가지 쓰시오. (단, 화학물질 또는 혼합물로서 일반소비자의 생활용으로 제공되는 것과 고용노동부장관이 독성, 폭발성으로 인한 위해의 정도가 적다고 인정하여 고시하는 화학물질은 제외한다.)", answer: ["건강기능식품에 관한 법률에 따른 건강기능식품","농약관리법에 따른 농약","마약류관리에 관한 법률에 따른 마약 및 향정신성의약품","비료관리법에 따른 비료","사료관리법에 따른 사료","생활주변 방사선안전관리법에 따른 원료물질","생활화학제품 및 살생물제의 안전관리에 관한 법률에 따른 안전확인대상 생활화확제품 및 상생물제품 중 일반소비자의 생활용으로 제공되는 제품","식품위생법에 따른 식품 및 식품첨가물","약사법에 따른 의약품 및 의약외품","원자력안전법에 따른 방사성 물질","위생용품관리법에 따른 위생용품","의료기기법에 따른 의료기기","첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률에 따른 첨단바이오의약품","총포, 도검, 화약류 등의 안전관리에 관한 법률에 따른 화약류","폐기물관리법에 따른 폐기물","화장품법에 따른 화장품","고용노동부장관이 정하여 고시하는 연구, 개발용 화학물질 또는 화학제품"] },
  { question: "산업안전보건법상 가연성 물질이 있는 장소에서 화재위험작업을 하는 경우 화재예방에 필요한 준수사항을 6가지 쓰시오", answer: ["작업준비 및 작업절차 수립","작업장 내 위험물의 사용, 보관 현황 파악","화기작업에 따른 인근 가연성 물질에 대한 방호조치 및 소화기구 비치","용접불티 비산방지덮개, 용접방화포 등 불꽃, 불티 등 비산방지조치","인화성 액체의 증기 및 인화성가스가 남아있지 않도록 환기 등의 조치","작업근로자에 대한 화재예방 및 피난교육 등 비상조치"] },
  { question: "경고표지에 관한 용도 및 사용장소에 관한 다음의 내용 중 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오 1. 발전소나 고전압이 흐르는 장소 : (    ) 2. 휘발유 등 화기의 취급을 극히 주의해야 하는 물질이 있는 장소 : (    ) 3. 미끄러운 장소 등 넘어지기 쉬운 장소 : (    ) 4. 블록 및 돌 등 떨어질 우려가 있는 물체가 있는 장소 : (    )", answer: ["고압전기 경고","인화성물질 경고","몸균형 상실 경고","낙하물 경고"] },
  { question: "지상높이가 31m 이상되는 건축물을 건설하는 현장에서 건설업 유해, 위험방지계획서를 작성하여 제출하고자 한다. 이때 첨부하여야 하는 작업공사 종류별 유해위험방지계획의 작업공사 종류를 5가지 쓰시오", answer: ["가설공사","구조물공사","마감공사","기계설비공사","해체공사"] },
  { question: "사업주가 해당 화학설비 또는 그 부속설비의 용도를 변경하는 경우(사용하는 원재료의 종류를 변경하는 경우를 포함) 해당설비의 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["안전밸브, 긴급차단장치 및 그 밖의 방호장치 기능의 이상 유무","그 설비 내부에 폭발이나 화재의 우려가 있는 물질이 있는지 여부","냉각장치, 가열장치, 교반장치, 압축장치, 제어장치, 계측장치 기능의 이상유무",] },
  { question: "산업안전보건법상 지게차를 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 4가지 쓰시오", answer: ["제동장치 및 조종장치 기능의 이상 유무","하역장치 및 유압장치 기능의 이상 유무","바퀴의 이상 유무","전조등, 후미등, 방향지시기 및 경보장치 기능의 이상 유무"] },
  { question: "다음은 정전기로 인한 화재폭발 등 방지에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 사업주는 정전기에 의한 화재 또는 폭발 등의 위험이 발생할 우려가 있는 경우에는 해당 설비에 대하여 확실한 방법으로 (    )를 하거나 (    ) 재료를 사용하거나 (    ) 및 점화원이 될 우려가 없는 (    )장치를 사용하는 등 정전기의 발생을 억제하거나 제거하기 위하여 필요한 조치를 하여야 한다", answer: ["접지","도전성","가습","제전"] },
  { question: "산업안전보건법상 크레인, 리프트 및 곤돌라, 이동식 크레인, 이삿짐운반용 리프트 및 고소작업대의 안전검사 주기에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 크레인(이동식크레인은 제외), 리프트(이삿짐운반용 리프트는 제외) 및 곤돌라 : 사업장에 설치가 끝난 날로부터 (    )년 이내에 최초 안전검사를 실시하되, 그 이후부터 (    )년마다(건설현장에서 사용하는 것은 최초로 설치한 날부터 (    )개월마다) 2. 이동식크레인, 이삿짐운반용 리프트 및 고소작업대 : 자동차관리법 제 8조에 따른 신규등록 이후 (    )년 이내에 최초 안전검사를 실시하되, 그 이후부터 (    )년마다", answer: ["3","2","6","3","2"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 가스폭발 위험장소 또는 분진폭발 위험장소에 설치되는 건축물 등에 대해서 일정한 조건에 해당하는 부분을 내화구조로 하여야 하며, 그 성능이 항상 유지될 수 있도록 점검, 보수 등 적절한 조치를 하여야 한다. 내화구조로 하여야 하는 부분을 3가지 쓰시오", answer: ["건축물의 기둥 및 보 : 지상 1층(지상 1층의 높이가 6m를 초과하는 경우에는 6m)까지","위험물 저장, 취급용기의 지지대(높이가 30cm 이하인 것은 제외): 지상으로부터 지지대의 끝부분까지","배관, 전선관 등의 지지대 : 지상으로부터 1단(1단의 높이가 6m를 초과하는 경우는 6m)까지"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전난간대의 구조에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 하중 : (    )kg 이상 하중에 견딜 수 있는 튼튼한 구조 2. 난간대 : 지름 (   )cm 이상의 금속제 파이프 3. 상부난간대 : 바닥면, 발판 또는 경사로의 표면으로부터 (    )cm 이상", answer: ["100","2.7","90"] },
  { question: "산업안전보건법상 충전선로의 선간전압과 충전선로에 대한 접근 한계거리를 쓰시오 <충전선로의 선간전압(단위 : kV)-충전선로에 대한 접근 한계거리(단위 : cm)", answer: ["0,3 이하-접촉금지","0.3 초과 0.75 이하-30","0.75 초과 2 이하-45","2초과 15 이하-60","15 초과 37 이하-90","37 초과 88 이하-110","88 초과 121 이하"-130,"121 초과 145 이하-150","145 초과 169 이하-170","169 초과 242 이하-230","242 초과 362 이하-380","362 초과 550 이하-550","550 초과 800 이하-790"] },
  { question: "산업안전보건법상 구내운반차를 사용하여 작업을 할 때 작업시작전 점검사항을 5가지 쓰시오", answer: ["제동장치 및 조종장치 기능의 이상유무","하역장치 및 유압장치 기능의 이상유무","바퀴의 이상유무","전조등, 후미등, 방향지시기 및 경음기 기능의 이상 유무","충전장치를 포함한 홀더 등 결합상태의 이상유무"] },
  { question: "산업안전보건법상 공정안전보고서에 포함되어야 할 내용을 4가지 쓰시오", answer: ["공정위험평가서","공정안전자료","안전운전계획","비상조치계획"] },
  { question: "방독마스크의 정화통 외부측면의 표시색에 관한 사항이다. (    )안에 작헙한 내용을 쓰시오 <종류-색> 1. (    ) 정화통 - 갈색 2. 할로겐용, (    ), (     ) 정화통 - 회색 3. (    ) 정화통 - 노란색 4. (    ) 정화통 - 녹색", answer: ["유기화학물용","황화수소용","시안화수소용","아황산용","암모니아용"] },
  { question: "프레스기 방호장치 중 감응식 방호장치를 설치한 프레스에서 광선을 차단한 후 250ms 후에 슬라이드가 정지하였다. 이때 방호장치의 최소안전거리(mm)를 계산하시오", answer: ["400mm"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 중대재해가 발생한 사실을 알게 된 경우에는 지체없이 사업장 소재지를 관할하는 지방고용노동관서의 장에게 전화, 팩스 또는 그밖의 적절한 방법으로 보고하여야 한다. 이 때 보고해야 할 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["발생 개요 및 피해 상황","조치 및 전망","그 밖의 중요한 사항"] },
  { question: "아세틸렌 용접장치 도관에 대한 점검항목을 3가지 쓰시오", answer: ["가스누출의 유무","도관밸브의 작동상태","역화방지기 접속부 및 밸브코크 작동상태의 이상 유무"] },
  { question: "안전인증 대상 차광보안경의 사용구분에 따른 종류를 4가지 쓰시오", answer: ["자외선용","적외선용","복합용","용접용"] },
  { question: "다음은 화재와 분류와 표시색에 관한 사항을 나타낸 것이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오 <유형-화재의 분류-색상(표시색)> 1.A급화재-(    )-(    ) 2.B급화재-(    )-(    ) 3.C급화재-(    )-(    ) 4.D급화재-(    )-(    )", answer: ["일반화재","백색","유류화재","황색","전기화재","청색","금속화재","무색"] },
  { question: "도수율이 16.75인 어느 사업장에서 근로자가 평생 작업을 한다면 1명의 근로자에게 평생동안 몇 건의 재해가 발생하겠는지 계산하시오(단, 1일 8시간, 월 25일 근무, 평생 근로연수는 30년, 연간 잔업시간은 300시간이다.)", answer: ["1.36"] },
  { question: "다음은 가연성 가스의 폭발등급에 따른 최대안전틈새와 해당가스에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. <폭발등급-최대안전틈새-해당가스> 1. IIA-(    )mm 이상-에탄, 메탄, 프로판, 암모니아, 일산화탄소 2. IIB-(    )mm 초과 (    )mm미만-시안화수소, 에틸렌, 아크릴로니트릴 3. IIC-(    )mm 이하-아세틸렌, 수소, 이황화탄소", answer: ["0.9","0.5","0.9","0.5"] },
  { question: "산업안전보건법상 비, 눈 그 밖의 기상상태의 악화로 작업을 중지시킨 후 또는 비계를 조립, 해체하거나 변경한 후에 그 비계에서 작업을 하는 경우 작업을 시작하기 전 점검하여야 할 사항을 6가지 쓰시오", answer: ["발판재료의 손상 여부 및 부착 또는 걸림상태","해당 비계의 연결부 또는 접속부의 풀림상태","연결재료 및 연결철물의 손상 또는 부식상태","손잡이의 탈락 여부","기둥의 침하, 변형, 변위 또는 흔들림상태","로프의 부착상태 및 매단장치의 흔들림상태"] },
  { question: "공기압축기를 가동할 때 작업시작 전 점검사항을 6가지 쓰시오", answer: ["공기저장 압력용기의 외관상태","드레인밸브의 조작 및 배수","압력방출장치의 기능","언로드밸브의 기능","윤활유의 상태","회전부의 덮개 또는 울"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 안전보건표지에 관한 사항이다. (    )안에 알맞은 내용을 쓰시오. <색채-색도기준> (    )-(    ) (    )-(    ) (    )-(    ) (    )-(    ) (    )-(    ) (    )-(    )", answer: ["빨간색","7.5R 4/14","노란색","5Y 8.5/12","녹색","2.5G 4/10","흰색","N9.5","검은색","N0.5"] },
  { question: "산업안전보건법상 차량계 하역운반기계의 운전자가 운전위치를 이탈할 때 조치사항을 3가지 쓰시오", answer: ["포크, 버킷, 디퍼 등의 장치를 가장 낮은 위치 또는 지면에 내려둘 것","원동기를 정지시키고 브레이크를 확실히 거는 등 갑작스러운 주행이나 이탈을 방지하기 위한 조치를 할 것","운전석을 이탈하는 경우에는 시동키를 운전대에서 분리시킬 것"] },
  { question: "다음은 재해발생시 조치순서에 관한 사항이다. (    ) 안에 적합한 내용을 쓰시오. 재해발생-(    )-(    )-(   )-(    )-(    )-(    )-(     )", answer: ["긴급처리","재해조사","원인강구","대책수립","대책실시계획","실시","평가"] },
  { question: "상해정도별 분류 중 1. 영구전노동불능상해 2. 영구일부노동불능장해 3. 일시전노동불능상해에 관하여 간단히 설명하시오", answer: ["부상의 결과로 근로의 기능을 완전히 영구적으로 잃게 되는 상해(신체장해등급 1~3급)","부상의 결과로 신체의 일부가 영구적으로 노동기능을 상실한 상해(신체장해등급 4~14급)","의사의 진단으로 일정기간 정규노동에 종사할 수 없는 상해"] },
  { question: "폭발의 정의에서 1. BLEVE와 2.UVCE를 각각 간단하게 설명하시오", answer: ["인화점이나 비점이 낮은 액체가 들어 있는 용기 주위에 화재 등으로 인하여 가열되면 내부의 비등현상으로 인한 압력상승으로 용기의 벽면이 파열되고, 그 내용물이 증발, 팽창하면서 폭발을 일으키는 현상","대기중에 대량의 가연성 액체나 가연성 가스가 누출되면 대기중에 구름형태로 모여있다가 그것으로부터 발생하는 증기가 공기와 혼합하여 가연성 혼합기체를 형성하고, 점화원에 의하여 순간적으로 폭발을 일으키는 현상"] },
  { question: "MSDS(물질안전보건자료)를 작성할 때 포함하여야 할 16가지 중 다음에 있는 사항을 제외한 9가지를 쓰시오 1.구성성분의 명칭 및 함유량 2.화학제품과 회사에 관한 정보 3.물리화학적 특성 4.취급 및 저장방법 5.법적규제현황 6.폐기시 주의사항 7.그밖의 참고사항", answer: ["응급조치요령","유해성 및 위험성","누출사고시 대처방안","폭발 및 화재시 대처방법","독성에 관한 정보","안정성 및 반응성","노출방지 및 개인보호구","운송에 필요한 정보","환경에 미치는 영향"] },
  { question: "다음에 해당하는 방폭구조의 표시를 쓰시오 <방폭구조 : 용기 내부에서 폭발성 가스 또는 증기가 폭발하였을 때 용기가 그 압력에 견디며, 또한 개구부, 접합면 등을 통해서 외부의 폭발성가스, 증기에 인화되지 않도록 한 전폐구조. 그룹 : IIB 최고표면온도 :95도", answer: ["Exd IIBT5"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 기계 및 설비 중 주요구조부분을 변경하는 경우 인증을 받아야 하는 기계 및 설비의 종류를 9가지 쓰시오", answer: ["프레스","전단기 및 절곡기","크레인","리프트","압력용기","롤러기","사출성형기","고소작업대","곤돌라"] },
  { question: "산업언전보건법상 크레인을 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 3가지 쓰시오", answer: ["권과방지장치, 브레이크, 클러치 및 운전장치의 기능","주행로의 상측 및 트롤리가 횡행하는 레일의 상태","와이어로프가 통하고 있는 곳의 상태"] },
  { question: "산업안전보건법상 관리대상 유해물질을 취급하는 작업장의 보기쉬운 장소에 게시해야 할 사항을 5가지 쓰시오", answer: ["관리대상 유해물질의 명칭","인체에 미치는 영향","취급상 주의사항","착용하여야 할 보호구","응급조치와 긴급방재요령"] },
  { question: "800kg의 화물을 두줄걸이 로프를 이용하여 상부각도 60도의 각도로 들어올릴 때 그림과 같은 와이어로프의 한 줄에 걸리는 하중은 몇 kg인지 계산하시오", answer: ["461.88kg"] },
  { question: "다음은 프레스기의 광전자식 방호장치에 관한 사항이다. (    ) 안에 적합한 내용을 쓰시오.1. 정상동작표시램프는 (    ), 위험표시램프는 (    )으로 하며, 쉽게 근로자가 볼 수 있는 곳에 설치해야 한다. 2. 프레스 또는 전단기에서 일반적으로 많이 활용하고 있는 형태로서 투광부, 수광부, 컨트롤 부분으로 구성된 것으로서 신체의 일부가 광선을 차단하면 기계를 급정지시키는 방호장치는 (    ) 분류에 해당한다. 3. 방호장치는 릴레이, 리밋스위치 등 전기부품의 고장, 전원, 전압의 변동 및 정전에 의해 슬라이드가 불시에 동작하지 않아야 하며, 사용 전원, 전압의 (    )변동에 대하여 정상적으로 작동되어야 한다.", answer: ["녹색","붉은색","A-1","+-100분의 20"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 계단 및 계단참에 관한 사항이다. (    ) 안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1. 사업주는 계단 및 계단참을 설치하는 때에는 매 제곱미터 당 (    )kg 이상의 하중을 견딜 수 있는 강도를 가진 구조로 설치하여야 하며, 안전율은 (    ) 이상으로 하여야 한다. 2. 사업주는 높이가 3m를 초과하는 계단에는 높이 3m 이내마다 진행방향으로 길이 (    )m 이상의 계단참을 설치하여야 한다. 3. 사업주는 계단을 설치하는 경우 그 폭을 (    )m 이상으로 하여야 한다. 4. 사업주는 계단을 설치하는 경우 바닥면으로부터 (    )m 이내의 공간에 장애물이 없도록 하여야 한다. 5. 사업주는 높이 (    )m 이상인 계단의 개방된 측면에 안전난간을 설치하여야 한다.", answer: ["500","4","1.2","1","2","1"] },
  { question: "공기중에 아세틸렌 70%, 클로로벤젠 30% 일 때 아래 내용을 참고하여 (1) 아세틸렌의 위험도와 (2) 혼합기체의 공기 중 폭발하한계를 각각 계산하시오. <구분-폭발하한계-폭발상한계> 아세틸렌-2.5vol%-81vol% 클로로벤젠-1.3vol%-7.1vol%>", answer: ["3.14","1.95vol%"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건표지의 종류 중 관계장 외 출입금지표지의 종류를 3가지 쓰시오", answer: ["허가대상물질 작업장","석면취급/해체 작업장","금지대상물질의 취급 실험실"] },
  { question: "산업안전보건법령상 산업재해조사표에 작성해야 할 상해종류(질병명)을 13가지 쓰시오", answer: ["골절","절단","타박상","찰과상","중독,질식","화상","감전","뇌진탕","고혈압","뇌졸중","피부염","진폐","수근관증후군"] },
  { question: "보일러에서 발생하는 캐리오버(carry-over, 기수공발)의 발생원인을 5가지 쓰시오", answer: ["보일러 부하가 과대할 때","보일러 수면이 너무 높을 때","기수분리장치가 불완전할 때","주증기를 멈추는 밸브를 급히 열었을 때"] },
  { question: "하인리히의 사고예방대책 5단계를 순서대로 쓰시오", answer: ["조직","사실의 발견","분석","시정방법의 선정","시정방법의 적용"] },
  { question: "산업안전보건법상 로봇작압에 대한 특별안전보건교육의 교육내용을 4가지 쓰시오", answer: ["로봇의 기본원리, 구조 및 작업방법에 관한 사항","이상 발생시 응급조치에 관한 사항","안전시설 및 안전기준에 관한 사항","조작방법 및 작업순서에 관한 사항"] },
  { question: "다음의 (    )안에 적합한 내용을 쓰시오 1. 부두 또는 안벽의 선을 따라 통로를 설치하는 경우에는 폭을 (    )cm 이상으로 할 것 2. 육상에서의 통로 및 작업장소로서 다리 또는 선거 갑문을 넘는 보도 등의 위험한 부분에는 (    ) 또는 울타리 등을 설치할 것 3. 화물취급작업시 사업주는 바닥으로부터 높이가 2m 이상되는 하적단과 인접하적단사이의 간격을 하적단의 밑부분을 기준하여 (    )cm 이상으로 할 것", answer: ["90","안전난간","10"] },
  { question: "산업안전보건법상 물질안전보건자료의 작성, 제출 제외 대상 화학물질에 대하여 17가지 쓰시오.", answer: ["원자력안전법에 따른 방사성 물질","약사법에 따른 의약품, 의약외품","화장품법에 따른 화장품","마약류 관리에 관한 법률에 따른 마약 및 향정신성의약품","농약관리법"에 따른 농약,"비료관리법"에 따른 비료,"총포, 도검,화약류 등의 안전관리에 관한 법률에 따른 화약류","폐기물관리법에 따른 폐기물","의료기기법에 따른 의료기기","식품위생법에 따른 식품 및 식품첨가물","건강기능식품에 관한 법률"에 따른 건강기능식품","위생용품관리법"에 따른 위생용품,"생활주변 방사성안전관리법"에 따른 원료물질,"첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률"에 따른 첨단바이오의약품,"일반 소비자의 생활용으로 제공되는 것","고용노동부장관이 정하여 고시하는 연구, 개발용 화학물질 또는 화학제품"] },
  { question: "다음은 목재가공용 둥근톱의 방호장치 중 분할날에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 숫자를 쓰시오. 1.분할날의 두께는 둥근톱 두께의 (    )배 이상일 것 2. 견고히 고정할 수 있으며 분할날과 톱날 원주면과의 거리는 (    )mm 이내로 조정, 유지할 수 있어야 하고, 표준 테이블면상의 톱 뒷날의 (    )이상을 덮도록 할 것 3. 분할날 조임볼트는 (    )개 이상일 것", answer: ["1.1","12","2/3","2"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 산업재해조사표의 주요 항목이다. 산업재해조사표의 항목에 해당하지 않는 번호를 쓰시오. 1. 재해발생일시 2. 재해자의 국적 3. 고용형태 4. 상해종류 5. 재발방지계획 6. 급여수준 7. 응급조치내역 8. 재해발생원인 9. 보호자 성명 10. 재해자 복직예정일", answer: ["6","7","9","10"] },
  { question: "다음 내용을 보고, 방폭구조의 표시를 나타내시오. 1. 방폭구조 : 용기 내부에서 폭발성 가스 또는 증기가 폭발하였을 때 용기가 그 압력에 견디며 개구부, 접합면 등을 통해서 외부의 폭발성 가스에 인화되지 않도록 한 전폐구조 2. 그룹 : 잠재적 폭발성 위험분위기에서 사용되는 전기기기 3. 최대안전틈새 : 0.7mm 4. 최고표면온도 : 섭씨 170도", answer: ["Exd II BT3"] },
  { question: "화학물질의 취급 등으로 근로자에게 유해한 작업환경의 개선에 있어 그 원인을 제거하기 위해 필요한 조치 사항을 3가지 쓰시오", answer: ["격리","대치","환기"] },
  { question: "달비계의 최대적재하중을 정하는 경우 적합한 안전계수를 (    ) 안에 쓰시오. 1. 달기체인 및 달기훅의 안전계수 : (    ) 이상 2. 달기와이어로프 및 달기강선의 안전계수 : (    ) 이상 3. 달기강대와 달비계의 하부 및 상부 지점의 안전계수 : 강재의 경우 (    ) 이상, 목재의 경우 (    ) 이상", answer: ["5","10","2.5","5"] },
  { question: "Fail-Safe의 기능적 분류를 3가지 쓰고, 간단히 설명하시오", answer: ["Fail passive : 부품의 고장시 기계장치는 정지상태로 옮겨간다","Fail active : 부품의 고장시 기계장치는 경보를 나타내며 단시간에 역전이 된다(잠시 계속운전이 가능하다)","Fail operational : 부품의 고장이 있어도 다음 정기점검시(추후보수)까지는 운전이 가능하다"] },
  { question: "산업안전보건법상 콘크리트 타설작업을 하는 경우의 준수사항을 5가지 쓰시오", answer: ["당일의 작업을 시작하기 전에 해당 작업에 관한 거푸집동바리 등의 변형, 변위 및 지반의 침하 유무 등을 점검하고 이상이 있으면 보수할 것","작업 중에는 감시자를 배치하는 등의 방법으로 거푸집 및 동바리의 변형, 변위 및 침하 유무 등을 확인해야 하며, 이상이 있으면 작업을 중지하고 근로자를 대피시킬 것","콘크리트 타설작업시 거푸집 붕괴의 위험이 발생할 우려가 있으면 충분한 보강조치를 할 것","설계도서상의 콘크리트 양생기간을 준수하여 거푸집 및 동바리를 해체할 것","콘크리트를 타설하는 경우에는 편심이 발생하지 않도록 골고루 분산하여 타설할 것"] },
  { question: "다음 산업안전보건표지 중 1. 지시표지와 2. 경고표지를 각각 구분하여 번호를 쓰시오", answer: ["지시표지 : 1,2,6,9","경고표지 : 3,4,5,7,8,10"] },
  { question: "산업안전보건법상 근로자 안전보건교육 중 채용시 교육및 작업내용 변경시 교육의 교육내용을 11가지 쓰시오", answer: ["산업안전 및 사고예방에 관한 사항","물질안전보건자료에 관한 사항","작업개시 전 점검에 관한 사항","사고발생시 긴급조치에 관한 사항","산업보건 및 직업병예방에 관한 사항","직무스트레스예방 및 관리에 관한 사항","정리정돈 및 청소에 관한 사항","기계, 기구의 위험성과 작업의 순서 및 동선에 관한 사항","산업안전보건법령 및 산업재해보상보험제도에 관한 사항","직장내 괴롭힘, 고객의 폭언 등으로 인한 건강장해예방 및 관리에 관한 사항","위험성평가에 관한 사항"] },
  { question: "산업안전보건법상 도급사업의 합동안전보건점검시 점검반으로 구성할 수 있는 사람을 3가지 쓰시오", answer: ["도급인","관계수급인","도급인 및 관계수급인의 근로자 각 1명"] },
  { question: "다음 그림을 보고 와이어로프의 꼬임 형식을 쓰시오", answer: ["보통 S꼬임","랭 Z꼬임"] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주의 의무 3가지와 근로주의 의무 2가지를 각각 쓰시오", answer: ["산업안전보건법과 산업안전보건법에 따른 명령으로 정하는 산업재해예방을 위한 기준 이행","근로자의 신체적 피로와 정신적 스트레스 등을 줄일 수 있는 쾌적한 작업환경의 조성 및 근로조건 개선","해당사업장의 안전 및 보건에 관한 정보를 근로자에게 제공","산업안전보건법과 산업안전보건법에 따른 명령으로 정하는 산업재해예방을 위한 기준 준수","사업주 또는 근로감독관, 공단 등 관계인이 실시하는 산업재해 예방에 관한 조치에 따를 것"] },
  { question: "다음 재해상황에 대하여 산업안전보건법상 산업재해 조사표에 규정되어 있는 내용에 따라 재해발생 개요를 작성하시오 1. 발생장소 2. 재해 관련 직업 형태 3. 재해발생 당시 상황 <(1) 사출성형기를 사용하여 플라스틱제품을 생산하는 사출성형부 생산 2팀 사출공정에서 재해자 B와 동료 근로자 A가 작업을 하던 중에 재해자 B가 사출성형기 3호에서 플라스틱 제품을 꺼낸 뒤 금형을 점검하던 중 동료 근로자 A가 사출성형기 조작스위치를 작동하여 금형 사이에 재해자 B가 협착되어 사망하였다. (2) 재해 발생 당시 사출성형기의 인터록장치는 설치되어 있었으나 고장으로 인하여 작동되지 않았고, 점검을 하면서 '점검 중'이라는 표지판과 조작스위치에 대한 잠금장치는 설치되지 않은 상태에서 동료근로자 A가 조작스위치를 작동하여 재해가 발생한 것이다.", answer: ["사출성형부 생산 2팀 사출공정","재해자 B가 사출성형기 3호에서 플라스틱 제품을 꺼낸 뒤 금형을 점검하던 중","사출성형기의 인터록장치가 점검중임을 모르고 있던 동료근로자 A가 사출성형기 조작스위치를 작동하여 금형사이에 재해자 B가 협착되어 사망하였다."] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 신규화학물질의 제조 및 수입 등에 관한 사항이다. (   )안에 적합한 내용을 쓰시오. <신규화학물질을 제조하거나 수입하려는 자는 제조하거나 수입하려는 날 (   )일 전까지 신규화학 유해성, 위험성 보고서에 물질안전보건자료, 복귀 돌연변이 시험성적서, 제조 또는 사용공정도 등 관련서류를 첨부하여 (    )에게 제출하여야 한다.", answer: ["30","고용노동부장관"] },
  { question: "연소의 3요소를 쓰고 그에 따른 소화방법을 쓰시오", answer: ["가연물 : 제거소화","산소공급원 : 질식소화","점화원 : 냉각소화"] },
  { question: "다음 공업용 가스용기에 해당하는 색상을 쓰시오. 수소, 산소, 아세틸렌, 암모니아, 질소", answer: ["수소-주황색","산소-녹색","아세틸렌-황색","암모니아-백색","질소-회색"] },
  { question: "잠함 또는 우물통의 내부에서 근로자가 굴착작업을 하는 경우 잠함 또는 우물통의 급격한 침하에 의한 위험을 방지하기 위해 준수해야 할 사항을 2가지 쓰시오", answer: ["침하관계도에 따라 굴착방법 및 재하량 등을 정할 것","바닥으로부터 천장 또는 보까지의 높이는 1.8m 이상으로 할 것"] },
  { question: "다음은 산업안전보건법상 산업재해조사표의 주요 작성항목이다. 산업재해조사표의 주요 작성항목에 해당하지 않는 것을 골라 번호를 쓰시오 1. 고용형태 2. 가해물 3. 재해발생원인 4. 재해발생일시 5. 재발방지계획 6. 재해발생후 출근일자 7. 재해자의 국적 8.응급조치 내역 9. 목격자 인적사항 10. 상해종류", answer: ["2,6,8,9"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율검사프로그램의 인정을 취소하거나 인정받은 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하도록 하는 등 시정을 명할 수 있는 경우를 4가지 쓰시오", answer: ["거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 자율검사프로그램을 인정받은 경우","자율검사프로그램을 인정받고도 검사를 하지 아니한 경우","인정받은 자율검사프로그램의 내용에 따라 검사를 하지 아니한 경우","자격을 가진 사람 또는 자율안전검사기관이 검사를 하지 아니한 경우"] },
  { question: "산업안전보건법상 자율검사프로그램을 인정받기 위한 요건 4가지를 쓰시오", answer: ["검사원을 고용하고 있을 것","고용노동부장관이 정하여 고시하는 바에 따라 검사를 할 수 있는 장비를 갖추고 이를 유지, 관리할 수 있을 것","안전검사주기의 2분의 1에 해당하는 주기마다 검사를 할 것","자율검사프로그램의 검사기준이 고용노동부장관이 정하여 고시하는 안전검사기준을 충족할 것"] },
  { question: "위험예지훈련 4라운드를 진행 순서대로 쓰시오", answer: ["현상파악","본질추구","대책수립","목표설정"] },
  { question: "산업안전보건법상 관리감독자의 업무내용을 6가지 쓰시오.", answer: ["사업장 내 관리감독자가 지휘, 감독하는 작업과 관련된 기계, 기구 또는 설비의 안전보건점검 및 이상 유무의 확인","관리감독자에게 소속된 근로자의 작업복, 보호구 및 방호장치의 점검과 그 착용, 사용에 관한 교육 및 지도","해당작업에서 발생한 산업재해에 관한 보고 및 이에 대한 응급조치","해당 작업의 작업장 정리 정돈 및 통로 확보에 대한 확인, 감독","사업장의 안전관리자, 보건관리자, 안전보건관리담당자, 산업보건의의 지도, 조언에 대한 협조","위험성 평가에 관한 다음의 업무 1)유해, 위험 요인의 파악에 대한 참여 2)개선조치의 시행에 대한 참여"] },
  { question: "위험성 평가를 실시할 경우 실시하여야 하는 절차에 관한 사항이다. 실시 순서대로 번호를 쓰시오. 1. 위험성 결정 2. 유해, 위험요인의 파악 3. 사전준비 4. 위험성감소대책 수립 및 실행 5. 위험성평가 실시내용 및 결과에 관한 기록 및 보존", answer: ["3-2-1-4-5"] },
  { question: "다음 각 그림의 번호에 해당하는 연삭기의 덮개 각도를 쓰시오", answer: ["125도 이내","60도 이상","15도 이상","180도 이내"] },
  { question: "다음 그림을 보고 기계설비에 형성되는 위험점의 명칭을 쓰시오", answer: ["협착점","접선물림점","물림점","회전말림점"] },
  { question: "파블로프의 조건반사설에 의한 학습의 원리를 4가지 쓰시오", answer: ["강도의 원리","시간의 원리","일관성의 원리","계속성의 원리"] },
  { question: "산업안전보건법상 근로자로 하여금 환경미화업무, 폐기물, 재활용품의 선별, 처리업무 등에 상시적으로 종사하도록 하는 경우 근로자가 접근하기 쉬운 장소에 설치하여야 하는 시설을 4가지 쓰시오", answer: ["세면시설","목욕시설","세탁시설","탈의시설"] },
  { question: "다음의 용어를 간단히 설명하시오 1. 페일세이프 2. 풀프루프", answer: ["기계 등에 고장이 발생했을 경우에도 그대로 사고나 재해로 연결되지 아니하고 안전을 확보하는 기능","근로자(미숙련자)가 기계 등의 취급을 잘못하여도 그것이 바로 사고나 재해와 연결되는 일이 없도록 하는 확고한 안전기구"] },
  { question: "지반의 이상현상 중 보일링에 대한 방지대책을 3가지 쓰시오", answer: ["주변 수위를 저하시킨다","흙막이벽 근입도를 증가하여 동수구배를 저하시킨다","차수성이 높은 흙막이벽을 설치한다","약액주입에 의해 지수벽 또는 지수층을 설치하여 침투류 발생을 방지한다","흙막이벽 주위에서 배수시설을 통해 수두차를 작게 한다","흙막이벽 상단부에 버팀대를 보강한다","흙막이벽 선단에 코어 및 필터층을 설치한다"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 유해, 위험기계 등이 안전인증기준에 적합한지 확인하기 위하여 안전인증 기관이 하는 안전인증심사의 종류를 4가지 쓰시오", answer: ["예비심사","서면심사","기술능력 및 생산체계심사","제품심사"] },
  { question: "전압이 100V인 충전부분에 작업자의 물에 젖은 손이 접촉되어 감전, 사망하였다. 이때 1. 인체에 흐른 심실세동전류(mA)와 2. 통전시간(s)을 계산하시오.(단, 인체의 저항은 5,000옴으로 하고, 답은 소수점 셋째자리까지 나타낸다)", answer: ["500","0.109"] },
  { question: "다음은 공정안전보고서 이행상태의 평가에 관한 사항이다. (    ) 안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 고용노동부장관은 공정안전보고서의 확인 후 1년이 지난 날부터 (    )년 이내에 공정안전보고서 이행상태의 평가를 해야 한다. 2. 고용노동부장관은 이행상태평가 후 (    )년마다 이행상태평가를 해야 한다. 다만, 다음의 어느 하나에 해당하는 경우는 (    )마다 이행상태를 평가할 수 있다. (1) 이행상태평가 후 사업주가 이행상태평가를 요청하는 경우 (2) 사업장에 출입하여 검사 및 안전, 보건 점검 등을 실시한 결과 변경요소관리계획 미준수로 공정안전보고서 이행상태가 불량한 것으로 인정되는 경우 등 고용노동부장관이 정하여 고시하는 경우", answer: ["2","4","1년 또는 2년"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전보건총괄책임자 지정 대상사업을 3가지 쓰시오.", answer: ["상시근로자가 100명 이상인 사업","상시근로자가 50명 이상인 선박 및 보트건조업, 1차금속제조업, 토사석광업","해당공사의 총공사금액이 20억원 이상인 건설업"] },
  { question: "재해예방의 4원칙을 쓰고, 간단히 설명하시오.", answer: ["원인계기의 법칙 : 사고에는 반드시 원인이 있고, 원인은 대부분 복합적 연계원인이다.","예방가능의 원칙 : 원인만 제거하면 원칙적으로 예방이 가능하다.","손실우연의 법칙 : 사고의 결과, 손실의 유무 또는 대소는 사고 당시의 조건에 따라 우연적으로 발생한다.","대책선정의 원칙 : 사고의 원인이 발견되면 반드시 대책은 선정, 실시되어야 하며, 대책선정은 가능하다."] },
  { question: "산업안전보건법상 사업주는 위험물질을 제조, 취급하는 작업장과 그 작업장이 있는 건축물에는 출입구 외에 안전한 장소로 대피할 수 있는 비상구 1개 이상을 설치해야 한다. 이 때 비상구의 구조 조건을 4가지 쓰시오.", answer: ["출입구와 같은 방향에 있지 아니하고, 출입구로부터 3m 이상 떨어져 있을 것","작업장의 각 부분으로부터 하나의 비상구 또는 출입구까지의 수평거리가 50m 이하가 되도록 할 것","비상구의 너비는 0.75m 이상으로 하고, 높이는 1.5m 이상으로 할 것","비상구의 문은 피난방향으로 열리도록 하고, 실내에서 항상 열 수 있는 구조로 할 것"] },
  { question: "다음 설비 또는 물질에 적응성이 있는 소화기를 보기에서 골라 2가지씩 기입하시오. 1. 전기설비 2. 인화성액체 3. 자기반응성 물질 <보기> (1) 할로겐화합물소화기 (2) 이산화탄소소화기 (3) 봉상수소소화기 (4) 건조사 (5) 물통 또는 수조 (6) 포소화기", answer: ["(1), (2)","(1), (2), (4), (6)","(3), (4), (5), (6)"] },
  { question: "다음은 누전차단기에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 누전차단기는 지락검출장치, (    ), 개폐기구 등으로 구성되어 있다. 2. 시연형 누전차단기는 동작시간이 0.1초 초과 (    )이내이어야 한다. 3. 중감도형 누전차단기는 정격감도전류가 (    )~1000mA이하 이어야 한다.", answer: ["트립장치","2초","50mA"] },
  { question: "산업안전보건법상 보일러의 폭발사고를 예방하기 위하여 기능이 정상적으로 작동될 수 있도록 설치 및 유지, 관리하여야 하는 방호장치를 4가지 쓰시오.", answer: ["압력방출장치","압력제한스위치","고저수위조절장치","화염검출기"] },
  { question: "산업안전보건법상 컨베이어를 사용하여 작업을 할 때 작업시작 전 점검사항을 4가지 쓰시오.", answer: ["원동기 및 풀리기능의 이상 유무","이탈 등의 방지장치 기능의 이상 유무","비상정지장치 기능의 이상 유무","원동기, 회전축, 기어 및 풀리 등의 덮개 또는 울 등의 이상유무"] },
  { question: "어느 전자제품 스위치의 평균수명이 1,000시간일 때 다음 사항을 계산하시오. 1. 새로 구입한 스위치가 향후 500시간 동안 고장없이 작동할 확률 2. 이미 100시간을 사용한 스위치가 향후 500시간 이상 견딜 확률", answer: ["0.61","0.61"] },
  { question: "다음은 산업안전보건관리비의 계상 및 사용에 관한 사항이다. (    )안에 적합한 내용을 쓰시오. 1. 대상액이 명확하지 않은 경우에는 도급계약 또는 자체사업계획상의 총공사금액의 (    )에 해당하는 금액을 대상액으로 하여 산업안전보건관리비를 계상하여야 한다. 2. 발주자가 재료를 제공하거나 일부 물품이 완제품의 형태로 제작, 납품되는 경우에 해당 재료비 또는 완제품가액을 대상액에 포함하여 산출한 산업안전보건관리비와 해당 재료비 또는 완제품 가액을 대상액에서 제외하고 산출한 산업안전보건관리비의 (    )배에 해당하는 값을 비교하여 그 중 작은 값 이상의 금액으로 계상한다. 3. 수급인 또는 자기공사자는 산업안전보건관리비 사용내역에 대하여 공사시작 후 (    )개월마다 1회 이상 발주자 또는 감리자의 확인을 받아야 한다.", answer: ["10분의 7","1.2","6"] },
  { question: "물질ㅇ나전보건자료 대상 물질을 제조하거나 수입하려는 사람은 물질안전보건자료를 작성하여 고용노동부 장관에게 제출하여야 한다. 이 때 물질안전 보건자료 작성시 포함하여야 할 사항을 5가지 쓰시오.", answer: ["제품명","물질안전보건자료 대상물질을 구성하는 화학물질 중 유해인자의 분류기준에 해당하는 화학물질의 명칭 및 함유량","안전 및 보건상의 취급주의사항","건강 및 환경에 대한 유해성, 물리적 위험성","물리, 화학적 특성 등 고용노동부령으로 정하는 사항"] },
  { question: "산업안전보건표지 중 출입금지표지의 기본모형 도형과 그림 모양을 쓰고, 표지판 바탕의 색과 기본모형, 관련부호의 색상을 쓰시오", answer: ["원형, 화살표","바탕은 흰색, 기본모형은 빨간색, 관련부호 및 그림은 검은색"] },
  { question: "콘크리트구조물로 옹벽을 축조할 때 검토하여야 할 안정조건을 3가지 쓰시오.", answer: ["전도에 대한 안정","활동에 대한 안정","침하에 대한 안정"] },
  { question: "A사업장의 용접작업자가 전압이 300V인 충전부분에 물에 젖은 손을 접촉하여 감전되었다. 이때 인체에 통전된 1. 심실세동전류(mA)와 2. 통전시간(mS)을 구하시오.(단, 인체의 저항은 1,000옴이다)", answer: ["7,500mA","0.48mS"] },
  { question: "산업안전보건법상 위험물의 종류에 있어 각 물질에 해당하는 것을 <보기>에서 2가지씩 찾아 쓰시오. 1. 물반응성 물질 및 인화성 고체 2. 폭발성 물질 및 유기과산화물 3. 산화성 액체 및 산화성 고체 <보기> 1)리튬 2)수소 3)니트로소화합물 4)염소산 5)하이드라진유도체 6)과망간산 7)아세톤 8)황", answer: ["1: 1,8","2: 3,5","3: 4,6"] },
  { question: "기계설비의 근원적 안전을 확보하기 위한 안전화 방법을 6가지 쓰시오", answer: ["작업의 안전화","작업점의 안전화","기능의 안전화","구조의 안전화","외형의 안전화","보전작업의 안전화"] },
  { question: "다음 재해율 산정식에 대하여 간단히 설명하시오. 1. 연천인율 2. 강도율", answer: ["연천인율 : 근로자 1,000명 당 1년간 발생하는 사상자수(재해자수)를 나타내는 것이다. 연천인율=(사상자(재해자)수/연평균근로자수)*1,000","강도율 : 연근로시간 1,000시간 당 재해로 인하여 발생한 근로손실일수를 나타내는 것이다. 강도율=(근로손실일수/연근로시간수)*1,000"] },
  { question: "산업안전보건법상 안내표지의 종류를 8가지 쓰시오", answer: ["비상구","녹십자표지","응급구호표지","들것","세안장치","좌측비상구","우측비상구","비상용기구"] },
  { question: "아세틸렌 또는 가스집함 용접장치의 방호장치인 역화방지기의 성능시험 종류를 6가지 쓰시오.", answer: ["내압시험","기밀시험","역류방지시험","역화방지시험","가스압력손실시험","방출장치 동작시험"] },
  { question: "다음은 인간과오의 배후요인인 4M과 안전대책인 3E와의 관계도이다. 4M과 3E를 쓰시오", answer: ["Man","Machine","Media","Management","Engineering","Education","Enforcement"] },
  { question: "산업안전보건법상 굴착면의 높이가 2m 이상되는 지반의 굴착작업시 사전조사를 하고 조사를 고려하여 작성하는 작업계획서에 포함하여야 할 내용을 6가지 쓰시오", answer: ["굴착방법 및 순서, 토사반출 방법","필요한 인원 및 장비 사용계획","매설물 등에 대한 이설, 보호대책","사업장 내 연락방법 및 신호방법","흙막이 지보공 설치방법 및 계측계획","작업지휘자의 배치계획"] },
  { question: "산업안전보건법상 안전인증 대상 기계 또는 설비, 방호장치, 보호구에 해당하는 것 4가지의 번호를 쓰시오. 1. 연삭기 덮개 2. 안전대 3. 롤러기 급정지장치 4. 파쇄기 5. 컨베이어 6. 교류아크 용접기용 자동전격방지기 7. 양중기용 과부하장치 8. 압력용기 9. 용접용 보안면 10. 동력식 수동대패용 칼날접촉방지장치", answer: ["2","7","8","9"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "추가중", answer: ["추가중1","추가중2","추가중3","추가중4"] },
  { question: "퀴즈 출제가 완료되었습니다. 확인이라고 기념삼아 타이핑해주세요", answer: ["확인"] }
];
